<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Binnenkort migratie?</title>
  <slug>binnenkort-migratie</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-12-06 21:27:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassEBEBDB7D5B244835A6258E2B1EB39A9F"&gt;Na de vele downtime die het domein freezco.com het afgelopen jaar heeft gehad heb ik besloten om m'n hosting overeenkomst bij een andere hosting-provider voort te zetten.&lt;br /&gt;Gisteren heb ik bij Nitroserve.nl aangegeven dat ze het domein freezco.com mogen verhuizen naar hun servers en bij Dreamhost.nl dat ze m'n huidige overeenkomst mogen beeindigen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het kan dus zijn dat er binnenkort weer eens wat downtime is of dat er berichten verloren zijn gegaan.&lt;br /&gt;Ik moet nog even uitzoeken hoe ik een MySQL database kan restoren bij Nitroserve, maar dat zal hopelijk wel lukken. Anders moet ik alles even herschrijven naar een MS SQL database.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hopelijk heb ik binnenkort ook wat extra tijd om freezco.com te updaten. Eigenlijk ben ik wel klaar met deze PHP-code. Het is zo lek als een mandje, moeilijk te onderhouden en ik kan het niet lokaal op Vista aan de praat krijgen.&lt;br /&gt;M'n belangrijkste prive ontwikkel-project is dus een nieuw weblog maken. Ik zit te denken aan een ASP.Net 3.0/3.5 weblog met SQL Server 2005 of 2008, afhankelijk wat Nitroserve biedt. In ieder geval geen PHP en MySQL meer.&lt;br /&gt;Ook zal er gebruik moeten worden gemaakt van AJAX, omdat het helemaal hip is tegenwoordig, en misschien Silverlight, omdat het 'the next big thing' is. Jammer is wel dat ik mijn grafische kwaliteiten net zo goed zijn als m'n koorddans talent.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tijdens kerst ben ik de zaterdag t/m de woensdag vrij. Misschien dat ik tussen het schilderen, huis opknappen, schoonmaken, huishouden, socializen en uitrusten ook nog tijd kan vinden voor het vernieuwen van het weblog.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>