<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>BIOS update helpt</title>
  <slug>bios-update-helpt</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-02-08 19:48:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassF8B6774B8AB64D8BA3E5F8641E54711E"&gt;Sinds ik Windows Vista had geinstalleerd op m'n 5 jaar oude pc duurde het opstarten altijd tussen de 5 a 6 minuten, voordat ik eindelijk kon inloggen in het systeem.&lt;br /&gt;Het booten duurde zo enorm lang. Na al die maanden dat Vista uit is heb ik geen enkele oplossing kunnen vinden in zowel de soft- als hardware. &lt;br /&gt;Op GoT hadden nog wat andere mensen dit probleem en naar aanleiding van dit topic http://gathering.tweakers.net/forum/list_messages/1274724/ heb ik maar geprobeerd om een BIOS update te doen.&lt;br /&gt;Dit zou de eerste BIOS update zijn die ik ooit uit zou voeren. Hier ben ik altijd te 'bang' voor geweest. Wanneer zoiets fout gaat kun je namelijk je moederbord weggooien, nou ja, als het echt fout gaat tenminste.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Zaterdag ben ik hiermee zo'n 3 uren mee aan de slag geweest. De ASUS website is namelijk niet zo zoek vriendelijk.&lt;br /&gt;Volgens die website moest ik namelijk moeilijk via MS-DOS de update gaan uitvoeren met AFUDOS of zoiets.&lt;br /&gt;Het is al behoorlijk lastig om in DOS te komen tegenwoordig, laat staan daar zoiets te doen. Na een tijdje las ik echter dat het tegenwoordig ook via Windows moet kunnen. Met een tooltje genaamd ASUS Live Update zou het moeten kunnen.&lt;br /&gt;Dit heb ik dus maar gebruikt. Op de ASUS website kun je het (bijna) niet vinden, maar via 3rd party websites heb ik dan toch een versie gevonden.&lt;br /&gt;Het downloaden van ASUS spullen gaat ook behoorlijk langzaam. Met snelheden van 8kb/s heb je ongeveer de max. Dat duurt dus allemaal even.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Echter, het resultaat mag er dan ook zijn.&lt;br /&gt;De update verliep behoorlijk soepel. Gewoon continu op &lt;em&gt;Next&lt;/em&gt; drukken en klaar was Jan V.&lt;br /&gt;Even de benodigde tweaks in de BIOS aanbrengen en ik kon weer verder.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;M'n systeem start nu in zo'n 2 minuten op in plaats van 5 a 6 minuten. &lt;br /&gt;Een behoorlijke vooruitgang dus.&lt;br /&gt;Voortaan kan ik dit wel eens vaker doen. Hopelijk gaat het altijd zo perfect. Dat zou mooi zijn.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>