<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Coole edities van de mobile consoles</title>
  <slug>coole-edities-van-de-mobile-consoles</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-08-13 20:22:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassC45993C532914902BBB196E6F3C307F1"&gt;Elke gamer die vaak met openbaar vervoer reist heeft er minstens een, namelijk een Nindendo DS of een Sony PSP. Ze zijn ook leuk als je op vakantie gaat, zodat je toch kunt gamen tijdens je afwezigheid thuis.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Jammergenoeg doe ik beide eigenlijk nooit (meer). Aangezien ik nu al een paar jaar een full-time baan heb als ontwikkelaar en daar een lease-auto bij komt, reis ik nooit meer met het OV. Ook ga ik nooit op vakantie, aangezien ik full-time aan het werk ben.&lt;br /&gt;Ja, werken verpest je hele gaming carriere.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu zijn er wel enkele speciale edities van de twee mobiele consoles waar ik door ga watertanden en zelfs twijfelen om er een te kopen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Zie hier de Nintendo DS Crimson/Black editie&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.gamepro.com/nintendo/ds/games/news/images/129508-8-1.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Welke met dit tasje wordt geleverd&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.gamepro.com/nintendo/ds/games/news/images/129508-6-1.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Voor nog meer info, klik op deze http://www.gamepro.com/news.cfm?article_id=129508&lt;br /&gt;Zoals er op die website al wordt geschreven, zou het inderdaad cool zijn als Nintendo de knoppen van de DS ook Crimson Red hadden gemaakt in plaats van dat wit wat het nu is.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ook heeft iemand een vette PSP gemaakt, helemaal in de stijl van God of War. Deze PSP heeft te koop gestaan op eBay.&lt;br /&gt;Het leuke is dat de ontwikkelaar van God of War deze PSP voor $1750,- heeft gekocht. Leuk dat de ontwikkel-studio dit doet. Zo heeft de modder een leuk zakcentje en heeft de studio een exclusief item waar ze eigenlijk niets voor hoefden te doen. $1750,- is natuurlijk peanuts wanneer je zo'n succesvolle game hebt.&lt;br /&gt;Alhier de mod in volle glorie&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.blogsmithmedia.com/www.joystiq.com/media/2007/08/gowpspawesome.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Het artikel waar dit plaatje bij zit is te bereiken via deze http://www.joystiq.com/2007/08/16/gow-chains-of-olympus-developer-buys-god-of-war-psp-for-1725/&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eigenlijk moet ik sowieso een Nintendo DS hebben, aangezien ik hier al een game voor heb gekocht (Final Fantasy). Een Sony PSP wil ik eigenlijk ook hebben, simpelweg vanwege de coole graphics. Hier moet alleen wel nog een Final Fantasy deel op uit komen, zodat ik een goed excuus heb om er een aan te schaffen.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>