<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Dag 1 is voorbij</title>
  <slug>dag-1-is-voorbij</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-07-24 20:08:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass2E5ABC645D784FC2B1726B7016A848F5"&gt;Gisteren was de eerste feestdag in de Lemster week, de intocht van alle skutsjes.&lt;br /&gt;De weergoden hier in Lemmer zijn ons goed gezind. Weken lang was het herfstweer, maar nu schijnt dan de zon, weinig wolkjes en een lekkere temperatuur.&lt;br /&gt;Om 7 uur moest ik beginnen met werken in de bier carrousel. Even vantevoren was ik daar al en kon gelijk wel beginnen met dingetjes doen.&lt;br /&gt;Tafeltjes buiten zetten, een carrousel klaar zetten voor de rest. De eerste 1.5 uur was het namelijk toch niet zo enorm druk.&lt;br /&gt;Pas vanaf half 9 kwamen er veel mensen die ook dorst hadden.&lt;br /&gt;Richard regelde de logistiek, dus ik hoefde hem maar te bellen en even later stond hij weer met kratten drank en fusten bier voor me. Altijd mooi, dat team-work. Zelf stond ik met twee meisjes in de carrousel. Behalve dat ze alletwee ongelooflijk leuk waren, konden ze ook nog goed en hard werken. Tot een uur of 12 hebben we het dus wel druk gehad, maar niet boven onze macht.&lt;br /&gt;Om 12 uur nog even schoonmaken en opruimen en we konden rond 1 uur zelf de kroeg in. Uiteraard ook wel een paar sapjes genuttigd tijdens het werk, maar dat is toch anders.&lt;br /&gt;Op zich is het wel een verademing om de Lemster week grotendeels nuchter mee te maken. Dat geeft je toch een heel ander beeld van wat er allemaal gebeurd.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Qua drank hoeven we geloof ik ook niet te klagen. Er zijn geloof ik 24 fusten bier, 36 flessen witten wijn, 20 flesjes rose en heel veel berenburg cola, passoa jus en fris er doorheen gegaan.&lt;br /&gt;Vandaag is het weer nog mooier, dus zal er wel nog meer worden verkocht. In principe ben ik vandaag vrij, maar dat zie ik om een uur of 6 wel.&lt;br /&gt;Nu eerst maar een biertje bij de Wildeman halen. Traditie is dat we daar om 10 uur een biertje halen. Ik ben dus al laat.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>