<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Dag 2, 3, 4 ook voorbij</title>
  <slug>dag-2-3-4-ook-voorbij</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-07-28 19:07:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass4AFD62A86723482A83512FAD7130A02B"&gt;M'n intentie was om iedere dag hier iets te posten over de Lemster week, maar dat is jammergenoeg niet gelukt. Nu dus maar een samenvatting van de afgelopen 3 dagen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Woensdag was een drukke dag in Lemmer. Zelf was ik vrij en kon dus genieten van het mooie weer en lekkere bier. Rond een uur of kwart voor 10 zaten we geloof ik in de Wildeman om een biertje te doen. Na de begin-biertjes maar even bij de Fuik wat drinken en een bittergarnituurtje doen.&lt;br /&gt;'s Middags was het Skutsjesilen op het water, dus hebben we even met elkaar op de pier gezeten om naar de wedstrijd te kijken. In het begin was het wel leuk, maar het duurde wel lang op het eind. Toen Lemmer 2e stond werd de finish weer verlegd en duurde de wedstrijd nog een uur langer, aangezien er geen wind meer was. Uiteindelijk eindigde Lemmer ergens achteraan geloof ik.&lt;br /&gt;'s Middags weer terug in het dorp en weer veel biertjes doen en zo. Wel een gezellige avond was het, maar de volgende ochtend was ik niet zo fit.&lt;br /&gt;Nu zeg ik wel ochtend, maar het was eigenlijk in het midden van de middag. Rond een uur of 2 belde Martijn me wakker waar ik was. Hij zat alweer aan het bier. Ik was dus niet echt fit. Ik weet niet wat het was, vorige dag ook niet veel meer als 30 tot 40 biertjes gehad, dus niet extreem veel.&lt;br /&gt;Donderdag ben ik in de middag dus rustig aan begonnen. Gelukkig moest ik werken rond een uur of 6, dus een mooie drink-pauze tot 12 uur. Rond een uurtje of 10 was ik alweer redelijk opgeknapt en kon ik weer drinken en werken tegelijkertijd. &lt;br /&gt;'s Avonds nog even in Lemmer kijken of er wat te doen was. Het was redelijk druk. In de Faam was er een schuimparty. Daar zijn we nog even geweest. Hier kwamen we nog enkele Lemster week collega's tegen en hebben we nog even diep in het glaasje gekeken :)&lt;br /&gt;Vandaag was er, traditiegetrouw, geen drol te doen in Lemmer. Een paar mensen in het dorp. Zelf moest ik werken om 6 uur, maar dat was uiteindelijk niet nodig geweest. Rond een uur of 10 was ik klaar, want met 4 man 10 mensen van bier voorzien is een beetje overkill.&lt;br /&gt;Vanavond dus maar even rustig aan doen, want morgen wordt het een gekkenhuis is mij verteld. Ik hoop het maar. Heb wel zin in een beetje stress en zweten. Nu maar hopen dat ik weer met een leuk team staat. Het verschilt nogal qua collega's.&lt;br /&gt;Er zijn er 2 die ik helemaal top vind, maar beide werken morgen niet met mij.....Hopelijk zijn de anderen ook wel ok.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>