<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>De heuglijke dag is voorbij</title>
  <slug>de-heuglijke-dag-is-voorbij</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-02-21 19:18:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassE27F9CCC19654E34AADC19065D98ABDE"&gt;Tjah, het moest er toch een keer van komen, het einde van 7 maart 2008. Zelf vond ik het toch een mooie dag geweest. Overdag een beetje dingen regelen, catering voorbereiden en dergelijke en 's avonds het bezoek ontvangen. Een van de dingen die ik 's middags heb gedaan is een appeltaart bakken. Voor de zekerheid stond er ook al een fabriekstaart in de koelkast, maar het is toch lekkerder om een eigen gemaakte taart te eten. Het viel me op zich wel mee hoe lastig je zo'n ding kunt maken. Uiteraard had ik niet het juiste keuken gereedschap, dus moest er veel worden geimproviseerd. Toch is het een smakelijke appeltaart geworden al zeg ik het zelf. Hoewel ik had verzuimd om suiker in het beslag te stoppen, was het toch een zoet geheel. Dit was toch weer een culinair hoogtepunt voor me, zelf een taart bakken. Op naar de volgende uitdaging! Even voor negenen kwam m'n familie aan met een hele lading (nuttige) kado's. Een gehele ramenlap-set, tuin gereedschap, een gitaarboek en een staatslot. Niet veel later kwamen Michael en Esther ook nog met Niks aanzetten ( http://www.eurobitter.nl/niks.html ) en daaropvolgend Minke en Roelof met ook een hele lading kado's. Halverwege de avond was m'n eettafel al helemaal bezaaid met kado's. Waarschijnlijk ben ik enorm lief geweest afgelopen jaar, anders krijg je dat niet allemaal. &lt;img src="http://www.freezco.com/pics/digicam/HPIM0813_web.jpg" alt="" /&gt; Ik was verbaasd over het aantal mensen dat nog langs is gekomen erg leuk en ik vond het ook enorm gezellig. Daar gaat het tenslotte om, dat de jarige Jop het gezellig vind. Aan het einde van de avond had ik ook wel weer genoeg biertjes gehad. Hier kwam ik vanochtend achter, aangezien ik eerst een paar glazen water moest drinken voordat de ogen open konden. Dat ogen open doen was misschien niet zo'n strak plan, aangezien de zooi van gisteravond nog allemaal op hun plek stond. Nou ja, na 15 minuten opruimen en stofzuigen was dat ook weer weg. Heerlijk zo'n vaatwasser! Zojuist nog maar even wat oranjekoek gehaald voor m'n collega's maandag. Hebben hun ook weer eens wat lekkers uit Friesland.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>