<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>De server is een feit</title>
  <slug>de-server-is-een-feit</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-06-09 19:23:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass4789A62239C64D8A92A6869AAC6B57EF"&gt;Gisteren eindelijk m'n reepje 2GB geheugen binnen gekregen, uiteraard vergeten mee te nemen vanaf kantoor, dus kon ik het vandaag pas in m'n server klikken. Nadat het geheugen in m'n server zat heb ik eerst maar even een van m'n beeldschermen er op aangesloten om te kijken of het systeem uberhaupt boot. Ja, dit bleek het geval te zijn, hoewel de BIOS m'n processor nog niet kende. Nou ja, dat gaf op zich niet zo heel veel, aangezien het systeem wel gewoon werkte. De avond ben ik begonnen met de WHS installatie CD in een externe dvd-brander te stoppen en kijken of ik vanaf dat station kon installeren. Dit bleek mogelijk te zijn, dus installatie begon. De installatietijd vond ik wel tegenvallen, zo'n 51 minuten. &lt;img src="http://jan-v.nl/pics/screens/HPIM0846_web.jpg" alt="" /&gt; Wel weer een leuk nieuw schermpje waar niet enorm veel reclame wordt getoond dat dit OS weer enorm verbeterd is ten opzichte van de vorige. Jammergenoeg is WHS niet echt uitgerust met de nieuwste drivers en werd m'n netwerkkaart en geluid drivers niet gevonden. De driver cd die Gigabyte bij het moederbord had geleverd werkte ook niet in m'n externe brander. Wel op m'n Vista systeem, maar daar had ik dus niet zoveel aan. De drivers dus maar gekopieerd op een USB-stick en daar vanaf geinstalleerd. Ook gelijk maar een BIOS update gedownload en gedraaid. Hier heeft Gigabyte een handige tool voor, genaamd @BIOS. Gelukkig had ik de BIOS update al gedownload terwijl ik bestanden op het stickje was aan het kopieren, aangezien het blijkbaar standaard is dat moederbord fabrikanten een enorm lage upload hebben met drivers. Dit had ik al eens geconstatteerd bij ASUS en nu ook bij Gigabyte. De updates gingen vlekkeloos en daarna kon ik eindelijk het netwerk benaderen met m'n server, toch redelijk belangrijk. Na het installeren van de connector software op m'n desktop kon ik eigenlijk echt beginnen met het configureren van het systeem. Via RDP kun je gewoon het hele systeem overnemen. Dit staat standaard aan. &lt;img src="http://jan-v.nl/pics/screens/HPIM0849_web.jpg" alt="" /&gt; Met de Console kun je zelf je backups en dergelijke regelen, zodat je niet RDP hoeft op te starten. Ook wel handig. &lt;img src="http://jan-v.nl/pics/screens/WHS_console.jpg" alt="" /&gt; Nu nog even alles configureren en dan kan ik thuis ook aan de slag met server software in plaats van alleen op het werk.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>