<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>De verbouwing extended</title>
  <slug>de-verbouwing-extended</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-06-07 00:00:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass1E959C9AAA034DB2A9E47D96868F62D9"&gt;Aangezien mijn eigen huis nu nagenoeg klaar is, qua verbouwingen, hebben we nu ander tijdverdrijf nodig.&lt;br /&gt;Gelukkig hebben Roelof en Minke net een huis gekocht, dus kunnen we daar verder verbouwen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Gisteren was mijn eerste dag daar. Samen met nog 9 anderen hebben we een goed begin gemaakt aan de werkzaamheden in het nieuwe huis.&lt;br /&gt;Er lag ongeveer 6 kuub puin in het huis dat in een Sita container moest worden gegooid. Er moesten nog een paar muurtjes uit het huis worden gebroken. Behang van de muren af. Tegels van de muren en achterhuis enkele bomen omver worden gegooid.&lt;br /&gt;Ik kan je zeggen dat met 10 man dit allemaal best snel gaat.&lt;br /&gt;We zijn om goed 9 uur begonnen en voor de lunch was het meeste al gedaan. &lt;br /&gt;De muur van de woonkamer naar de keuken was er zomaar uit. Dat heeft volgens mij in totaal niet meer dan 20 minuten gekost. Hierbij werden we vergezeld door een grote moker en een dikke boorhamer.&lt;br /&gt;Die boorhamer was ook nuttig met het tegeltjes afbikken. Normaal doe je dat met een beitel en een hamer, maar zo'n grote boorhamer is makkelijker.&lt;br /&gt;Het is wel iets zwaarder om vast te houden, maar veel cooler. Uiteraard betekend meer lawaai ook meer mannelijkere taferelen ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ondertussen werd al het puin naar de container gegooid en ook werd er een begin gemaakt met het behang. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;In de middag zijn zijn de bomen ook omver gezaagd. Eerst is een van Roelof z'n vrienden in de boom geklommen. Hier wat takken afzaken en later de boom in stukkjes zagen. Toen dat eenmaal was gedaan kon de stam worden afgezaagd. Hier was een kettingzaag wel een goede uitkomst.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Al met al hebben we met z'n allen toch lekker gewerkt en met het mooie weer was het ook niet vervelend om in de open lucht te werken.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nog 2 plaatjes als sfeer impressie.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/IMAGE_053_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/IMAGE_061_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>