<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>De voorbereidingen</title>
  <slug>de-voorbereidingen</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-08-18 15:07:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass8CC4F4E368E74B119093995B872296E1"&gt;Vandaag moesten de mensen die aan de triathlon in Almere mee zouden doen zich inschrijven.&lt;br /&gt;Ik kon tussen het werk door wel even daarheen, net als de rest van Leones, zodat we ook instructies en dergelijke van de triathlon coaches konden horen. Wat mij als eerste opviel, was dat het een behoorlijke chaos was. Ze vieren dit jaar dat ze het voor de 25e keer organiseren. Als ze hadden gezegd dat het de 2e of 3e keer was had ik het ook geloofd. Naar mijn mening straalde het weinig professionaliteit uit, maar het kan ook zijn dat ik iets te kritisch ben.&lt;br /&gt;Eerst kregen we een toespraak met allerlei informatie die ieder van ons al kende. Daarna begon het inschrijven. Dit kon op de mega grote triathlon boot. Ik heb hier nummer 2134 gekregen. Dit nummer moest ook nog even op m'n fiets worden geplakt voordat ik die in kon leveren.&lt;br /&gt;Bij het inleveren werd gezegd dat ook de helm gelijk ingeleverd moest worden, zodat ze de helm en fiets beide konden controleren of ze aan de eisen voldeden. Natuurlijk had ik m'n helm niet bij me, aangezien ik dat niet had verwacht. Na een kleine discussie te hebben gevoerd werd er besloten dat ik m'n fiets alvast in kon leveren en morgenvroeg de helm kon laten controleren. Alsof daar iets mis mee kan zijn, hij past of hij past niet....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nadat we alles hadden bekeken, zijn we weer terug gereden naar de zaak, waar onze eigen coach, Arjen B., de overige spullen ons overhandigde.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Morgenvroeg moet ik rond een uur of 8 weer ter plekke zijn en 10 uur fietsen. Als het goed is ben ik dan voor half 1 klaar, zodat ik de hele middag op het strand kan liggen of op terras kan zitten.&lt;br /&gt;Rond een uur of 8 moet er door iedereen nog een kilomtertje naar de finish worden gelopen. Daarna zijn we echt klaar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Met de weer vooruitzichten denk ik dat het wel een leuke dag kan worden.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>