<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>De Wii is toch wel cool</title>
  <slug>de-wii-is-toch-wel-cool</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-12-26 15:40:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass5D103EF361B54D34AF67005D46CD6622"&gt;M'n manager had vandaag een WiiMote meegenomen naar aanleiding van een filmpje dat ik gisteren had rondgestuurd.&lt;br /&gt;Het filmpje is hier te vinden: http://www.cs.cmu.edu/~johnny/projects/wii/ (het kan zijn dat de pagina niet laad, dat probleem gebeurd regelmatig)&lt;br /&gt;Hier is te zien dat met behulp van een WiiMote en een 'infrarood'-bril je een soort Virual Reality kan maken. Het lijkt alsof objecten echt uit het beeld/tv springen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Als je het filmpje ziet begrijp je wat ik bedoel. Persoonlijk vind ik dit al helemaal geweldig.&lt;br /&gt;Vanmiddag moesten wij dit ook maar even proberen.&lt;br /&gt;Eerst de WiiMote met Bluetooth een verbinding laten maken met een laptop. Dit bleek niet zo eenvoudig als het leek. De mote kan niet zo goed tegen alle Bluetooth stacks en m'n HP laptop kan ook niet alles aan.&lt;br /&gt;Na verloop van tijd is het me dan toch gelukt een succesvolle verbinding tot stand te brengen.&lt;br /&gt;De applicaties van de site hierboven waren toch wel een beetje advanced, dus hebben we eerst iets simpelers geprobeerd, namelijk BlueTunes ( http://home.comcast.net/~bluetunes/ )&lt;br /&gt;Hiermee kun je de Windows Media Player bedienen met je WiiMote. Ook andere media-spelers werken hiermee, echter heb ik alleen maar WMP geinstalleerd.&lt;br /&gt;Enorm leuk. Of je het nou ook echt gaat gebruiken is een tweede natuurlijk. Het natuurlijk wel een enorm coolness gehalte in een ruimte met alleen maar nerds.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nadat dit succesvol was hebben we een andere applicatie geprobeerd te laten werken, namelijk de SmartBoard applicatie. In plaats van een enorm duur smartboard te kopen kun je ook gewoon een WiiMote aanschaffen. Dit scheelt al snel een paar duizend euro.&lt;br /&gt;We hadden hiervoor echter wel een infrarood zender voor nodig. Jammergenoeg werken optische muizen hier niet echt. Gelukkig had collega RodiB een afstandbediening applicatie op z'n pocket pc geinstalleerd welke infrarood signalen kon zenden.&lt;br /&gt;Deze hebben we gericht op de WiiMote. Na het calibreren werkte het ook nog.&lt;br /&gt;Wat wel vervelend was, is dat een afstandbediening geen constant signaal uitzend, maar een binair signaal, waardoor 1 klik bestaat uit vele aan-uit-aan-uit signaaltjes. Hierdoor werkte niet echt optimaal, maar was toch bewezen dat de smartboard applicatie echt werkte.&lt;br /&gt;Als we een echt infrarood zendertje hadden gehad waar een constant signaal uit kon komen, dan had de WiiMote gewoon op een muur kunnen worden gericht. Op die muur dan het laptop scherm tonen met een beamer, waardoor je de gehele laptop kunt bedienen. Precies zoals bij een smartboard.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De code van de applicaties heb ik (nog) niet bekeken. Of ik dit ga doen, ik denk het niet. Dit zijn namelijk leuke dingen om uit te vinden, maar om er echt iets nuttigs mee te gaan doen in je vrije tijd....nee.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Toch wel weer leuk om te zien dat sommige filmpjes op internet toch echt zijn.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>