<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Een paarden aankoop!</title>
  <slug>een-paarden-aankoop</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-06-18 20:42:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassD6EE6F69DBE3480891D3CA7A7C41FF2F"&gt;Het is weer eens zo ver, ik heb me laten verleiden om weer een aankoop te doen die niet in m'n normale bestedingspatroon past. Zojuist heb ik in Kuinre bij &lt;em&gt;Piaffe Ruitersport&lt;/em&gt; ( http://www.piafferuitersport.nl/ ) de basis attributen gekocht om te kunnen beginnen met rijden. Gisteren was ik al even langs m'n ouders gereden om te kijken of m'n oude spullen nog pastten, maar blijkbaar ben ik in de afgelopen 10 jaar toch iets gegroeid, of het materiaal is gekrompen op zolder. Hoe dan ook, met zo'n leuke extra vakantiebonus die ik heb mogen ontvangen kon dit er wel van af. De Lemster week viel qua kosten namelijk ook al enorm mee. Op onderstaande foto's is het geheel te zien. Zo heb ik nu een nieuwe cap, broek, 1 paar schoenen en 1 paar chaps aangeschaft. &lt;img src="http://jan-v.nl/pics/digicam/HPIM0856_web.jpg" alt="" /&gt; &lt;img src="http://jan-v.nl/pics/digicam/HPIM0857_web.jpg" alt="" /&gt; Normaliter ben ik niet zo'n fan van chaps, maar deze vielen nog wel mee. Anders moesten er alweer leren laarzen worden gekocht en dan stijgt de prijs op het kassa bonnetje ook enorm. Die leren laarzen komen dus wel eens een andere keer, zodra ik het 'sporten' echt weer in de vingers begin te krijgen. Die broek ik trouwens ook wel gaaf, daar zit bij het binnenbeen en je achterste wat steviger leer, zodat je beter in het zadel blijft zitten. Voor de cap had ik eerst een andere in m'n handen, maar die zat minder lekker. Deze die ik nu heb was zo'n 100 euro goedkoper en zat lekkerder. Heel raar dus. Jammergenoeg wel minder ventilatie. Ben benieuwd of het ook werkt op de baan. Voor de spiegel ziet het er in ieder geval wel leuk uit.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>