<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Eerste WP7 applicatie in de Zune Marketplace</title>
  <slug>eerste-wp7-applicatie-in-de-zune-marketplace</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2010-12-21 19:57:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassB0FB4552F74249B8AD3E5D8DB5D8FE64"&gt;
&lt;p&gt;Enkele weken geleden ben ik begonnen met het ontwikkelen voor applicaties op de Windows Phone 7, zowel prive als op het werk. Vandaag was het dan eindelijk zo ver dat m'n eerste applicatie in de Zune Marketplace is komen te staan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De applicatie draagt de naam &lt;a href="http://social.zune.net/External/LaunchZuneProtocol.aspx?pathuri=navigate?phoneAppID%3D50ce8d2e-8af5-df11-9264-00237de2db9e"&gt;LoveTester&lt;/a&gt; en is te vinden op de volgende Zune url: &lt;a href="http://social.zune.net/External/LaunchZuneProtocol.aspx?pathuri=navigate?phoneAppID%3D50ce8d2e-8af5-df11-9264-00237de2db9e"&gt;http://social.zune.net/External/LaunchZuneProtocol.aspx?pathuri=navigate%3FphoneAppID%3D50ce8d2e-8af5-df11-9264-00237de2db9e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://weblogjanv/Lists/Photos/122110_1859_EersteWP7ap1.png" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Binnen Zune ziet het er als volgt uit:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://weblogjanv/Lists/Photos/122110_1859_EersteWP7ap2.png" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Met de applicatie kan worden berekend hoe goed twee personen (namen) bij elkaar passen. Hier wordt een berekening op losgelaten en een antwoord verstrekt op het scherm. Dit antwoord wordt in zowel een percentage als een korte zin beschreven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze actie kan tot in de oneindigheid worden herhaald, echter wanneer de applicatie nog in trial modus is, zal dit maar eenmaal per dag kunnen worden uitgevoerd. Gelukkig is de applicatie maar 99 cent, dus vallen de kosten ook nog wel mee.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voor het zien van Windows Phone 7 applicaties binnen Zune dient de locatie van de computer wel te worden gewijzigd in United States.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://weblogjanv/Lists/Photos/122110_1859_EersteWP7ap3.png" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hopelijk is dit niet meer nodig wanneer de Marketplace in Nederland beschikbaar is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu maar snel aan de slag met m'n tweede applicatie. Moet nog wel even nadenken wat dat gaat worden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>