<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Eindelijk vet geluid</title>
  <slug>eindelijk-vet-geluid</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-01-19 20:17:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassCE14D0A7EF2D47DB93DD4D07A3A29C81"&gt;Nadat ik maanden heb gedroomd en rondgekeken naar een nieuw home-theater systeem voor thuis, heb ik gisteren de aanschaf gedaan.&lt;br /&gt;Dit werd mede mogelijk gemaakt door enkele meevallertjes in de afgelopen maand, zoals bijvoorbeeld een kleine prijs in de staatsloterij.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;In het begin van januari ben ik al naar de winkel BestHomeCinema.nl geweest om te kijken, en vooral te luisteren, naar een set die ik wilde hebben.&lt;br /&gt;Hier heb ik gekozen voor de Klipsch F3. Aangezien ik daar niet 4 van wilde hebben heb ik als achter speakers 2 Klipsch F1's genomen. Die zijn iets kleiner, maar van dezelfde serie.&lt;br /&gt;De receiver wist ik nog niet zeker, maar qua specs dacht ik zelf aan de Onkyo TX-SR 674.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Gisteren kwam ik er achter dat de 674 niet meer werd verkocht bij BestHomeCinema.nl, dus moest ik een andere kiezen. Dan maar de opvolger, de TX-SR 605. Qua specificaties is die wel beter, afgezien dat je 10Watt ouput vermogen mist per kanaal. &lt;br /&gt;Ach ja, het verschil tussen 140W en 150W merk ik zelf waarschijnlijk toch niet. Ik denk zelfs dat ik hem niet eens zo hard kan zetten, zonder boze buren te krijgen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dus, gisteren in Amersfoort aangekomen heb ik de aanschaf dan gedaan. Als front-speakers de Klipsch F3, achterspeakers de Klipsch F1, centerspeaker de Klipsch C2, receiver is een Onkyo TX-SR 605 en dvd-speler is de Onkyo DV-SP 405.&lt;br /&gt;Aangezien ik nu twee Onkyo's heb kan het als het goed is met 1 afstandsbediening worden bestuurd.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Bij de aankoop kwam ik er wel achter dat een Peugeot 207 niet onbeperkte laadruimte heeft. De F3 speakers zijn dusdanig groot, dat ze met moeite in m'n auto pastten. En dan moest de rest er dus nog in.&lt;br /&gt;De verkoper en ik zagen beide wel dat dit niet ging lukken, dus heb ik eerst de F3 speakers naar huis gebracht met nog wat onderdelen en daarna weer terug naar Amersfoort gereden om de rest op te halen. Wel een lange dag autorijden. Je moet er dus wat voor over hebben.&lt;br /&gt;'s Avonds had ik alles dan eindelijk thuis.&lt;br /&gt;Vol verbazing keek ik eerst naar de grootte van de dozen in m'n huiskamer. Om te controleren of de speakers ook zo groot waren heb ik ze gelijk maar uitgepakt.&lt;br /&gt;Ja hoor, die zijn ook huge.&lt;br /&gt;Om eerlijk te zijn denk ik dat ze iets te groot zijn voor m'n huiskamer. Waarschijnlijk hadden 4 F1's ook volstaan en zou het nog steeds te groot zijn.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Alles moet nog worden aangesloten, maar daar heb ik dit weekend jammergenoeg geen tijd voor. Ik zou nog zoveel dingen doen, maar dat blijft er allemaal een beetje bij.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Oh ja, nog wat foto's van m'n vette aankoop.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0794_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0804_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0807_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0810_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>