<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>En nu dag 5 ook</title>
  <slug>en-nu-dag-5-ook</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-07-30 16:45:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassEDF8FFA58002423FBD9A7379086BDBA9"&gt;Gisteren was de laatste dag van de Lemster week. Traditiegetrouw is zaterdag de drukste dag van de week en dat was dit jaar ook niet anders, voor de horeca dan.&lt;br /&gt;Overdag heb ik weinig gedaan, behalve Buffy kijken. Om 7 uur moest ik beginnen, dus ik was half 7 alweer bezig met het teras uitzetten en dergelijke. Rond een uur of 7 kwam de rest er ook aanlopen.&lt;br /&gt;De muziek begon om half 9, dus hadden we nog even de tijd om voor te bereiden. Een paar honderd glazen klaarzetten, fusten bier regelen, fris halen, wijn, etc.&lt;br /&gt;We hadden gisteren ook 4 flugel meisjes die door Lemmer liepen flugel te verkopen.&lt;br /&gt;In het begin ging het wel redelijk met z'n 4'en in zo'n carrousel en konden we het redelijk goed aan, maar op een gegeven moment moest iedereen tegelijkertijd bier hebben, dus hebben we de rollen maar vastgelegd.&lt;br /&gt;Ik heb volgens mij van 9 uur tot 1 uur continu de bierkraan open gehad om bier te tappen. Dat is dus 4 uur lang continu bier tappen. Op zich niet erg, want dat vind ik wel leuk om te doen, maar er werden geen nieuwe bekers klaar gezet. &lt;br /&gt;De mice-en-place was dus snel op. Gelukkig kon ik tijdens het doortappen van de leidingen bij een nieuw fust even 300 nieuwe glazen klaarzetten, maar genoeg was dat niet. Uit 1 fust gaan 250 glazen en ik moest klaarzetten voor mij en voor de andere kant van de kar. Tevens werd er ook nog fris geschonken. Rond een uur of 10 stonden we met z'n 5'en in de kar en later rond een uur of 12 met z'n 6'en. Dat was echt nodig. 2 mensen continu tappen en 4 anderen drankjes maken en munten aannemen.&lt;br /&gt;Wel ontzettend gaaf. Volgens mij heb ik dus meer dan 1750 glazen bier achter elkaar door getapt. Natuurlijk met pauze's van 30 seconden om van fust te verwisselen. Onze kar had volgens mij zo'n 16 lege fusten en de andere kar zal ook zo'n 10 tot 14 hebben gehad denk ik. Uiteraard ook nog heel wat fris, wijn, cola bb en flugel, maar daar heb ik weinig van meegekregen. Toen Vimme eenmaal zei dat het al 5 over 12 was schrok ik een beetje. Het was net alsof we nog maar 1.5 uur bezig waren.&lt;br /&gt;Wel ontzettend gaaf hoor zo'n feestje. Nadeel is dat je zo laat klaar bent. De muziek hield om half 1 op, nou ja dan nog even fust leeg maken, dus waren we 5 over half 1 klaar met schenken. &lt;br /&gt;Daarna moest de hele zooi nog worden opgeruimd en schoongemaakt. Eerst hebben we zelf maar een paar biertjes en flugel opgedronken, want dat hadden we wel verdiend.&lt;br /&gt;Rond een uur of half 3 waren we dan eindelijk helemaal klaar. Net te laat om nog een kroeg in te komen. Zelf had ik nog wel naar de Faam gewild, aangezien daar ook nog een nusje vrienden van me zaten, maar dat zat er dus niet meer in. &lt;br /&gt;Gelukkig kende de organisator van het hele evenement wel de uitsmijter en eigenaar van de Wildeman. Hier konden we niet meer in via de voordeur, maar via de backdoor was dat wel mogelijk. We hebben daar dus nog een paar biertjes gedronken. Later op de avond hadden we natuurlijk trek in iets lekkers. Er was een snackbar tot 4 uur open, dus hebben we daar voor 12 man hamburgers en friet gehaald. Dit opgegeten in de Bopperomte onder het genot van nog enkele biertjes en flugel.&lt;br /&gt;Al met al zijn we met z'n allen toch nog leuk weg geweest. Wel jammer dat het voorbij is, maar toch ook wel mooi. Er gebeurd zo'n week namelijk helemaal niets thuis. Komende week heb ik wat meer tijd om thuis dingen te doen.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>