<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Fietsen</title>
  <slug>fietsen</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-06-03 13:28:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass7DFA7BD2852E491AA847E61D111E3BC7"&gt;Aangezien het gisteren mooi weer was heb ik eerst weer even een paar takken in m'n container gegooid.&lt;br /&gt;Die was redelijk snel vol, dus ben ik bezig gegaan met m'n fietsen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De sportkleding had ik al, nu nog degelijke fietsen.&lt;br /&gt;Eerst dacht ik dat de voorband van m'n race-fiets lek was, aangezien die 4 dagen geleden was opgepompt en nu alweer leeg. Met deze gedachte heb ik 2 nieuwe binnenbanden gehaald, aangezien ik dacht dat de achterband dan binnenkort ook wel lek ging omdat ze gaar zouden zijn.&lt;br /&gt;Ik draai dus het ventiel van de band, blijkt dat het ventiel niet goed vast zat en zo dus alle lucht was ontsnapt. Hier kwam ik pas achter toen ik de binnenband bijna van het wiel af had. Dat was dus voor niets geweest.&lt;br /&gt;Ach, zo heb ik toch geleerd hoe je een band van een fietswiel moet halen. Dat was namelijk ook de eerste keer dat ik dat deed.&lt;br /&gt;Ik dus weer de oude banden om het wiel prutsen. Echt soepel ging dat niet, maar het is me gelukt.&lt;br /&gt;Band weer oppompen en klaar.&lt;br /&gt;De race-fiets was klaar&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu m'n mountainbike nog. Die heb ik bij m'n meubels gekregen, echter is was er door een ongelukje de zadelstang in het frame verdwenen en die kreeg ik er niet meer uit.&lt;br /&gt;Toevallig kwam Martijn H. even langs en heeft hij nog het een en ander geprobeerd. Ik had zelf het idee dat het wel met een rolmaat zou kunnen. Dan het klipje aan de onderkant van de stang te steken en omhoog trekken. Mijn rolmaten waren echter veel te breed en pasten niet in de stang. Martijn had een hele dunnen rolmaat die wel in de stang pastte. &lt;br /&gt;Op deze manier hebben we de zadelstang nu uit het frame kunnen krijgen. Eindelijk, na een half jaar heb ik nu een goede mountainbike.&lt;br /&gt;Ik zou de banden ook even oppompen, wat blijkt? De ventielen zijn heel anders als op een ander fiets. Volgens mij moeten deze banden met zo'n 'brommer'-pomp worden opgepompt. M'n ouders hebben wel zo'n ding, maar ik niet.&lt;br /&gt;Misschien dat het bij de benzinepomp ook wel kan, maar dat weet ik dus niet.&lt;br /&gt;Nou ja, hij ziet er in ieder geval fietswaardig uit. Nog even de banden oppompen, de vering regelen en dan is die er klaar voor.&lt;br /&gt;Hier een plaatje van m'n mountainbike&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0517_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En ook een van m'n racefiets&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0520_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ook heb ik gisteren dus een helm gekocht, met bijpassende zonnebril.&lt;br /&gt;Een &lt;em&gt;Met&lt;/em&gt; helm. Ik heb geen idee of dat een goede naam is in de fietswereld, maar hij was in de aanbieding, dus altijd goed.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0521_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu heb ik wel weer genoeg geld uitgegeven voor de komende weken.&lt;br /&gt;De uitgave die ik over 2 maanden had gepland, een goede geluids-set, moet worden verschoven naar over 4 maanden. Nou ja, dan heb ik in de winter pas goed geluid thuis, maakt niet zoveel uit.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>