<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Film posters</title>
  <slug>film-posters</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-06-14 18:55:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassD7083D8454A7424BA80D78F82A6E5764"&gt;Gisteren moest ik m'n huis dus nog een beetje aankleden.&lt;br /&gt;Zo heb ik nog wat plantjes gekocht, schilderijen en eindelijk ook grote wissellijsten.&lt;br /&gt;Van die grote lijsten zijn nogal lastig te vinden. Eigenlijk had ik ze nodig van het formaat 70x100. Dat zijn namelijk de afmetingen van de filmposters die ik had.&lt;br /&gt;Bij de HEMA in Lemmer hebben ze die wel, maar moeten ze worden besteld. Daar had ik geen tijd voor, dus heb ik bij de Leenbakker maar iets kleinere gehaald.&lt;br /&gt;Dit betekende dat ik de posters kleiner moest maken.&lt;br /&gt;Eigenlijk koop je die posters voor het persoon/ding/plaatje dat er op staat en niet voor de tekst wie er allemaal in de film spelen.&lt;br /&gt;De onderkant kon dus weg worden gehaald van de posters. Tevens zijn de zijkanten meestal niet enorm interessant.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Je kunt posters natuurlijk kleiner maken met een schaar, zoals gisteravond ook werd opgemerkt. Hier heb ik niet voor gekozen. De reden?&lt;br /&gt;Bij knippen heb je kans dat je niet helemaal recht knipt, een kartel maakt of iets dergelijks.&lt;br /&gt;Ik heb nu gewoon het overtollige papier omgevouwen. Zo krijg je een mooie 'natuurlijke' zijkant, zonder witte randjes of zo.&lt;br /&gt;Na een beetje passen en meten was de eerste poster voor elkaar.&lt;br /&gt;M'n Resident Evil: Apocalypse poster was klaar.&lt;br /&gt;Daarna nog m'n twee Alien vs. Predator posters.&lt;br /&gt;Toen moesten ze nog worden opgehangen.&lt;br /&gt;Voor de AvP posters had ik al een plekje bedacht, namelijk naast elkaar in m'n computer kamertje.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0528_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Best mooi geworden al zeg ik het zelf.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De RE poster was moeilijker. Hier had ik namelijk niet echt een muurtje voor.&lt;br /&gt;Nu heb ik maar bedacht dat ik een film-trap-muur wil hebben. Wit betekend dat ik de muur bij de trap vol wil hebben met film posters.&lt;br /&gt;Ik ben nu boven begonnen.&lt;br /&gt;Hier hangt nu de RE poster.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0529_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Ook wel redelijk mooi.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu nog m'n Underworld poster. Hier heb ik eerst weer een nieuwe lijst voor nodig.&lt;br /&gt;Binnenkort maar even kijken of ik nog ergens 2 vinden. Ik denk een Scream en een I Know What You Did Last Summer poster.&lt;br /&gt;Misschien anders Aeon Flux of Ultraviolet, of....&lt;br /&gt;Nou ja, daar moet ik nog maar even over denken.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>