<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Foetsie...</title>
  <slug>foetsie</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-07-19 16:36:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass2F2CF4BA420C4B98B7845AD440A1194E"&gt;Vanochtend starte ik m'n pocket pc op en wat zag ik, de batterijen waren leeg. Dat betekende dus dat m'n WM2003 apparaat helemaal leeg was en ik alles dus weer opnieuw moest installeren.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Vervelend zeg....Nou ja, nu had ik wel een excuus om TomTom 6 te installeren in plaats van de TomTom 5 die er eerst op stond. Dit ging redelijk goed en nu kan ik dus weer met nieuwe kaarten over de weg navigeren.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Aangezien ik TomTom eigenlijk ook op m'n smartpone wil hebben, heb ik even gekeken of hier ook downloads voor waren. Die had ik snel gevonden. Even downloaden en kijken of ze werken.&lt;br /&gt;Nou, de TomTom Mobile 5 downloads zijn allemaal niet goed. Nu weet ik dus dat ik geen TomTom 5 ga kopen op de smartphone.&lt;br /&gt;Ik zag in m'n zoektocht wel dat TomTom 6 ook op de smartphone zou moeten kunnen draaien.&lt;br /&gt;Die dus maar proberen te installeren. Het lijkt allemaal goed te gaan, maar bij de installatie lijkt het proces te crashen. Waarschijnlijk moet je een andere build hebben voor een smartphone of iets dergelijks.&lt;br /&gt;Nou ja, dan maar niet.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wil ik dus de TomTom 5 meuk van m'n pc af gooien, selecteer ik de drie mapjes, druk op de Delete toets en klaar zou je denken. Er werd nog gevraagd of ik zeker wist of ik ze wilde verwijderen, nou ja, tuurlijk wil ik dat.&lt;br /&gt;Wat blijkt? De drie mapjes blijven gewoon staan in de directory. Ik dus weer op de delete toets drukken en nog een keer en nog een keer.....het mocht niet echt baten.&lt;br /&gt;Raar, dus maar even op F5 drukken en kijken of ze misschien wel weg zijn, maar m'n scherm niet is gerefreshed. Krijg ik in een keer de melding dat de D:\\Temp map niet bestaat. WTF?!?!?&lt;br /&gt;Dus naar de D:-schijf navigeren, is de Temp map weg, verwijderd of zo.&lt;br /&gt;Niet enorm grappig, aangezien daar 120GB aan data in stond die ik nog nodig had of graag wilde bewaren.&lt;br /&gt;Oh shit.....ook Prison Break stond in die map. Verdomme!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Op een of andere manier heeft Windows Vista dus m'n D:\\Temp\\ map verwijderd in plaats van de D:\\Temp\\TomTom5 mappen.&lt;br /&gt;Al m'n gespaarde Neverwinter Nights, filmpjes, films, series weg.&lt;br /&gt;Nu moet ik weer helemaal opnieuw beginnen. Pfff....had ik net een voorraadje van 7 films in de wachtrij voor de vakantie.&lt;br /&gt;Nou ja, so be it.&lt;br /&gt;Raar genoeg staat de map ook niet in m'n Prullenmand. De bug in Vista heeft er dus voor gezorgd dat de map permanent is verwijder.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>