<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Gratis Microsoft Hyper-V server</title>
  <slug>gratis-microsoft-hyper-v-server</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-10-26 21:20:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassAB9929D4C33B494F82A05642AA0D2C2F"&gt;Met de komst van Microsoft Server 2008 waar de Hyper-V technologie in zit, heeft het bedrijf ook besloten om een gratis versie van deze server te maken, waar alleen Hyper-V in zit ge&amp;iuml;mplementeerd, dus geen grafische gebruikers interface. De gratis versie is op dit moment te downloaden via deze pagina: http://www.microsoft.com/servers/hyper-v-server/default.mspx. Zelf heb ik deze server nu ook draaien op m&amp;rsquo;n thuisserver. Eerst had ik daar alleen Windows Home Server op draaien, maar nu dus een Hyper-V server met een virtuele WHS installatie. Het mooie van de Hyper-V server, is dat deze 64-bit is, in tegenstelling tot WHS die &amp;lsquo;gewoon&amp;rsquo; 32-bit is. Met m&amp;rsquo;n installatie van de Hyper-V server kan ik het interne geheugen nu uitbreiden naar 10GB en er ook nog iets nuttigs mee doen in plaats van het 4GB limiet bij een 32-bit machine. Na de installatie van de Hyper-V server stuitte ik nog wel op enkele problemen. Ik had zelf verwacht dat de server al klaar zou zijn voor externe verbindingen vanuit de Hyper-V Manager (speciale MMC plug-in voor deze server), maar niets is minder waar. Om gebruik de Hyper-V server te kunnen gebruiken zul je eerst via de prompt de Windows Firewall moeten configureren. Gelukkig ben ik niet de enige die dit probleem ondervond en was via internet wel het een en ander te vinden. Als eerste is het noodzakelijk om de Management Tools van Windows Vista te downloaden. Deze zijn hier te vinden: http://support.microsoft.com/kb/952627. Tijdens het downloaden kan de Hyper-V server gewoon worden ge&amp;iuml;nstalleerd, zoals je normaal ook zou doen bij een server. De initiele installatie is redelijk eenvoudig en komt eigenlijk neer op continu op &lt;em&gt;Next&lt;/em&gt; te drukken. Na de installatie kun je proberen de &lt;em&gt;Hyper-V Manager&lt;/em&gt; op te starten. Bij het connectie maken naar de server zul je waarschijnlijk een melding krijgen als deze: &lt;em&gt;Solving &amp;ldquo;Access denied. Unable to establish communication between: and &amp;rdquo;&lt;/em&gt; Dit komt omdat de server nog niet is geconfigureerd voor externe connecties. Wat ik heb gedaan is op de server een administrator account aanmaken met dezelfde credentials als die op jouw eigen systeem, zodat deze als eerste wordt verstuurd naar de server bij het inloggen in de Hyper-V Manager. Nu is het tijd om de firewall regels toe te voegen. Je kunt dit toevoegen: &lt;em&gt;netsh advfirewall firewall set rule group=&amp;rdquo;Remote Administration&amp;rdquo; new enable=yes&lt;/em&gt; daarna het volgende &lt;em&gt;cscript windowssystem32scregedit.wsf /ar 0 cscript windowssystem32scregedit.wsf /cs 0&lt;/em&gt; Hierna volgt een reboot van het system: &lt;em&gt;shutdown /t 0 /r&lt;/em&gt; Nu zou de server goed moeten zijn geconfigureerd. Nu moet er nog in Vista wat worden gewijzigd. Wanneer je de &lt;em&gt;dcomcnfg&lt;/em&gt; opstart moet je onder &lt;em&gt;Component Services -&amp;gt; Computers -&amp;gt; My Computer&lt;/em&gt; rechts klikken en de eigenschappen hiervan opvragen. Op het tabblad COM Security wijzigen we nu de &lt;em&gt;Access Permission&lt;/em&gt; en geven we ANONYMOUS LOGON het recht [I]Allow bij Remote Access. Nu zou het mogelijk moeten zijn om de server te kunnen benaderen vanaf je eigen desktop. Een tutorial die ik heb gebruikt bij de installaties is deze: http://blog.augustoalvarez.com.ar/2008/12/12/hyper-v-server-installing-configuring-and-troubleshooting/ Ook deze is handig, waar alles via een filmpje wordt uitgelegd: http://www.netometer.com/video/tutorials/manage-microsoft-hyper-v-server-remotely-workgroup-vista/ Al met al is het wel even puzzelen om je systeem aan de praat te krijgen, maar dat is het ook wel weer waard als je bezig gaat met de hyper-v virtualisatie. Volgens mij is deze gratis versie trouwens nagenoeg gelijk als de &lt;em&gt;Core&lt;/em&gt; versie van Windows Server 2008.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>