<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Hegje knippen</title>
  <slug>hegje-knippen</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-07-04 17:58:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassBD5CBABD82F14955866D93BE265D25AF"&gt;Naast m'n huis heb ik een enorme heg staan. Deze is het afgelopen jaar nog nooit gesnoeid vanwege de drukte.&lt;br /&gt;Vandaag had ik even tijd om hier aan te beginnen. Vol goede moed stond ik bij de heg met m'n heggeschaar. Ik zou het met de hand doen, want van een afstandje leek het niet zo heel veel. Toen ik eenmaal dichtbij de heg stond moest ik toch wel even slikken.&lt;br /&gt;Ik moest de heg ongeveer 30 tot 40 cm insnoeien en dat op een oppervlakte van 2x 2.30*4 meter. Bij de gedachte alleen al werd ik al bang. Toevallig was mij ten ore gekomen dat m'n ouders een goede elektrische heggeschaar hebben. Dus maar even met Koudum bellen.&lt;br /&gt;Nou, gelukkig mocht ik hem wel even lenen. M'n vader was er ook net mee bezig, maar die kon ook wel wat anders doen. Gelukkig maar.&lt;br /&gt;Eenmaal weer terug in Lemmer ben ik gelijk begonnen met de klus.&lt;br /&gt;In het begin was het niet zo heel moeilijk. Gewoon beetje bij de takjes langs lopen en er af halen. Leuk werk wel.&lt;br /&gt;Dit was het resultaat na nog geen half uur snoeien&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0727_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Toen de dunne takjes eenmaal weg waren gehaald begonnen er grotere stonken tevoorschijn te komen.&lt;br /&gt;Het viel me ook op dat de bult met takken en blaadjes behoorlijk snel opstapelde. Nooit gedacht dat er zoveel bende uit zou komen.&lt;br /&gt;Na een paar uur had ik de hele heg ontdaan van blaadjes en takjes. Nu staan er alleen nog maar wat stronken met hier en daar een verdwaalt blaadje.&lt;br /&gt;Het ziet er niet uit, maar ach, het groeit vanzelf weer aan. En anders maar niet!&lt;br /&gt;Rond een uur of 3 kwam Richard met een paar biertjes aan zetten. Rond die tijd hebben we dus maar even een pauze ingelast. Buurman Pieter, Richard en ik hebben even in de buitenlucht een paar biertjes gedronken en zo. Best gezellig wel, dat buiten werken op zo'n buurtje, vooral als men een biertje lust :)&lt;br /&gt;Het werd al snel laat en de rest had ook nog genoeg dingen te doen, dus rond een uur of half 5 ben ik weer verder gegaan. Nog de laatste takjes er af snoeien en de stoep opruimen. Die lag bezaaid met takken, blaadjes en de rest. &lt;br /&gt;Het opruimen is alijd het minst leuke werk, maar ach, het moet ook gebeuren.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu licht alle zooi in m'n achtertuin. Leuk als het zometeen droog is, dan kan het opgebrand worden.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0731_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Hopelijk heb ik snel weer eens een dagje vrij en het verstand om vuurbestendig mortel en stenen te regelen, zodat m'n buitenhaard snel klaar is. De vijver is er in ieder geval al uit. 10% van het project is dus al gedaan.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>