<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Het redesigned blog is online</title>
  <slug>het-redesigned-blog-is-online</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-02-08 19:55:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassE4ADB6C43CB94F45B1FB04CDE1F0BAF1"&gt;Het heeft wat ontwikkel uren gekost, maar dan eindelijk is het zo ver.&lt;br /&gt;Het Freezco.com / Jan-v.nl weblog in ASP.Net 3.5 is dan eindelijk on-line. Qua lay-out is er een groot verschil met hoe het was. Ook de achterliggende code is volledig vernieuwd.&lt;br /&gt;Sowieso wordt er nu gebruik gemaakt van C# in het .Net Framework 3.5, dit omdat ik dan gebruik kan maken van LINQ en met name LINQ to SQL.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Momenteel mist er nog behoorlijk wat functionaliteit.&lt;br /&gt;Zo kan er nog niet naar vorige maanden worden genavigeerd. Dit zal ik later nog toevoegen aan de website. Momenteel vond ik het belangrijkst dat ik zelf posts kon maken en mensen daar eventueel op kunnen reageren. Ook mist er functionaliteit om nieuwe gebruiker accounts aan te maken. In al de jaren dat het weblog on-line is zijn er 'maar' 3 gebruiker accounts gemaakt, dus is het voor mij geen prioriteit om dat af te maken. Uiteraard wordt dit binnenkort wel weer toegevoegd. Gebruikers die reeds een account hebben kunnen uiteraard nog gebruik maken van hun oude account. Die zijn gewoon intact gebleven.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Verder zullen er waarschijnlijk nog wat design wijzigingen optreden. Hoewel ik het momenteel wel lekker fris vind, is de hele pagina wel een beetje erg wit.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De RSS feeds zijn ook enigzins gewijzigd. De link naar de RSS-feed is geworden http://www.freezco.com/rss.aspx&lt;br /&gt;Deze link zal ik binnekort in de header opnemen, zodat je weer kunt abonneren. De link zelf werkt nu uiteraard ook al.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Zoals je ziet worden hyperlinks niet meer automatisch vertaald naar werkende hyperlinks. Dit zal ik binnenkort ook toevoegen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Veel dingen die moeten gebeuren, maar dat betekend dat ik de komende tijd niet stil hoef te zitten.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ook wil ik nog een nieuwe feature toevoegen welke ik &lt;em&gt;Scribble&lt;/em&gt; heb genoemd. Dit zal een lijstje worden met steekwoorden, todo's en dergelijke. Een soort sticky of blocknote dus.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het is trouwens mooi om te weten dat alles goed werkt bij Nitroserve.nl. De server(s) hier zijn dusdanig goed ingericht dat alles in 1x goed werkt. Klasse!&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>