<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Het feest is weer voorbij</title>
  <slug>het-feest-is-weer-voorbij</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-06-24 19:34:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass3769F907CCAE462EAB26FE861A77AA6B"&gt;Aan alle leuke dingen komt een eind, zo ook aan de trouwerij en het trouwfeest dat we gisteren hadden van Minke en Roelof.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Afgezien van de regen was het een mooie dag. Beide zagen ze er prachtig uit in hun kleren. Ook was het feest en dergelijke goed geregeld.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De ochtend was gevuld met het officiele gedeelte. Daarna zijn we naar de Galamadammen gegaan. Hier een boottochtje gemaakt, daarna gegeten en gefeest.&lt;br /&gt;Het was mega gezellig. Ook zag ik weer eens allemaal oude bekenden die ik al een tijd niet meer had gezien.&lt;br /&gt;Het feest ging tot in de late uurtjes door. Zelf ben ik echter al wat eerder afgetaaid. De kanonnen waren zeg maar op. Ook had ik genoeg gehad en kon er geen sapje meer bij.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Na het feest was er nog een semi-after party in de hotelkamer waar ik was gestationeerd. Lig je lekker in dromenland, komen er ineens 4 prachtige vrouwen je kamer binnen wandelen met bier. Hemels. Ok, er waren ook nog 2 kerels bij. Samen hebben we nog wat biertjes gedronken en gebabbeld. Daarna was het echt tijd om te gaan slapen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;'s Ochtens even snel een ontbijtje, wat ook goed was geregeld en daarna weer op huis aan.&lt;br /&gt;Was ik met m'n suffe hoofd natuurlijk vergeten af te rekenen bij de receptie. Gelukkig was Lea zo goed om het voor me vooruit te schieten, zodat ik niet weer helemaal terug moest rijden naar de GD.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ach, nu even weer nuchter worden en dan vanavond maar weer pils drinken.....wat een druk leven toch.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Oh ja, leve het bruidspaar. Hiep hiep hoera!&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>