<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Klusjes dag</title>
  <slug>klusjes-dag</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-08-05 14:34:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass80F5B6CEAE8642EABAB3224C720D1D23"&gt;Vanochtend stond ik op rond een uur of half 12 en zag dat het prachtig weer was. Als ik dat eerder had geweten was ik rond 10 uur of zo van bed gegaan, zodat ik buitenom even kon schilderen. Nu was ik al ontzettend laat, want voordat ik klaar zou zijn met ontbijten en dergelijke zou het al 12 uur of half 1 zijn.&lt;br /&gt;Jammer, weer een dag gemist. Nou ja, het wordt vast nog wel eens mooi weer in een weekend. Misschien dat ik morgen wat kan doen, mocht ik daar zin in hebben op de laatste dag van de vakantie.&lt;br /&gt;Omdat schilderen niet meer zou lukken moest ik wel iets anders bedenken.&lt;br /&gt;Het IFKS skutsjesilen zou ook wel leuk zijn, maar om daar nou in je eentje heen te gaan vind ik ook niet echt gezellig. M'n vrienden zit namelijk zelf op een boot of zijn aan het werk.&lt;br /&gt;Binnenshuis had ik nog wel wat dingen die gedaan moesten worden. Vanaf het begin dat ik hier woon heb ik de badkamer nog nooit schoon gemaakt/ontkalkt, er moest nog een slot in de deurkozijn van de badkamer en de toiletbril moest worden vervangen.&lt;br /&gt;Als eerste heb ik maar het slot in het deurkozijn gemaakt. Dit lijkt eenvoudiger als het is. Het slot-plaatje past namelijk precies om het slot, maar het aftekenen op de deurpost is een beetje lastig. Na veel aftekenen, bikken en schroeven is het me toch gelukt.&lt;br /&gt;In de badkamer zit nu een slot, zodat de deur nu ook dicht kan. Er zit wel wat speling op de deur, maar ach, het was dan ook m'n eerste.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Als tweede klusje heb ik een nieuwe toiletbril bij de Karwei gekocht en deze op de toiletpot geplaatst. Eerst de oude er af, deze was nog van de vorige bewoners en was in de loop der tijd goor en vies geworden.&lt;br /&gt;Het verwijderen van de oude en plaatsen van de nieuwe was redelijk eenvoudig. Even kijken naar de onderdelen die je hebt en dan wijst het zich vanzelf. Misschien is de bril die ik heb aangeschaft wel een beetje te lang voor m'n pot, maar volgens mij werkt het zo ook wel. Hij zou misschien iets naar achteren kunnen, maar dat ik wat mij betreft eerst niet nodig.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het ontkalken van de badkamer was echt nodig. In de wastafel zat allemaal kalk aanslag, in de douche ook en ook op het bad. Dit was allemaal goed schoon te maken met wat Cif en een schuursponsje. Het ziet er zo een stuk frisser uit. Eigenlijk moet ik dat minstens 1x in de maand doen, maar ja, meestal blijft het er bij.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu ben ik Neverwinter Nights 1 weer aan het installeren, zodat ik vanavond misschien weer eens een (episch) avontuur met Leilah kan beleven. Waarschijnlijk blijft het bij een paar spinnen doden, hoewel ik hoop dat er iets meer gebeurd....waar ze niet dood bij gaat.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>