<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Lekker, zo'n Griek</title>
  <slug>lekker-zo-n-griek</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-01-14 20:02:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass5B95EA1DA3A5440FB76340D237288C22"&gt;Gisteren zijn we met de afdeling van het werk uit eten geweest naar een restaurant in Almere.&lt;br /&gt;Een collega, uit Almere, vertelde dat hij een goede Griek kende die ook nog goed bereikbaar is. Aangezien ik ben afgestudeerd op de hogere school van Google heb ik even de term 'Griek Almere' ingevuld en de eerste hit was gelijk raak, namelijk Pallas Athene.&lt;br /&gt;Het zag er leuk uit, dus is daar een tafel geboekt.&lt;br /&gt;Later bleek dat we de 2e hit van Google moesten hebben, die bedoelde onze collega namelijk. Nou ja, het kwaad was al geschiedt. Zo zie je maar weer eens hoe belangrijk je ranking in een zoekmachine is, met name die in Google.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Aan het einde van de dag zijn we met z'n allen afgereist naar het restaurant waar een tafel voor ons klaar stond.&lt;br /&gt;Toen we er eenmaal waren kregen we een lekkere dropshot, ehm, ik bedoel Ouzo. Heerlijk spul. Daar kan ik wel een flesje van op, totdat je opstaat natuurlijk.&lt;br /&gt;Later even een drankje besteld en ook maar gelijk het eten.&lt;br /&gt;Nadat we ons wel een uurtje hadden vermaakt met praten over van alles en nog wat vroegen we ons toch wel af waar de voorgerechten bleven.&lt;br /&gt;Nog zo'n 20 minuten waren ze er nog niet en zo moeilijk kan het toch niet zijn om 9 voorgerechten te maken, toch?&lt;br /&gt;Een ober wist ons te vertellen dat het nog 5 minuten zou duren. De tafel naast ons had namelijk tegelijkertijd besteld en daar werd het op dat moment op tafel geserveerd.&lt;br /&gt;Nog geen 5 minuten later komt er iemand met de hoofdgerechten van ons aanlopen. Raar, aangezien we de hele avond nog niets hadden gehad, behalve wat droog brood en enkele drankjes.&lt;br /&gt;Dit hebben we hem dus maar even verteld.&lt;br /&gt;Even later kwam de leidinggevende naar ons toe z'n excuses maken. Er was iets verkeerd gegaan met de voorgerechten, waardoor die nu nog snel moesten worden gemaakt.&lt;br /&gt;Ach ja, foutjes gebeuren in een restaurant. Kan gebeuren. Hij probeerde het goed te maken met een hoeveelheid Tzatziki op tafel neer te zetten , totdat onze voorgerechten er waren.&lt;br /&gt;Ondertussen kregen we volgens mij ook nog een drankje.&lt;br /&gt;Dus na iets meer dan 1,5 uur kregen we onze voorgerechten.&lt;br /&gt;Ik had &lt;em&gt;Dolmadakia&lt;/em&gt;, rijst in druivenbladeren. Het was niet smerig, maar ik weet wel dat dit de volgende keer niet weer mijn keus wordt.&lt;br /&gt;Even later werden de hoofdgerechten, weer, geserveerd. Dit keer had ik wel een enorm heerlijk gerecht, namelijk &lt;em&gt;Bifteki gemisto&lt;/em&gt;. Komt er op neer dat het een stuk vlees gevuld met feta is, met daaronder heel veel giros.&lt;br /&gt;Zo, dat was nog eens lekker. Jammergenoeg was het veel te veel, dus ik kon het niet allemaal op. De giros heb ik wel allemaal opgegeten, het lijkt toch een beetje op shoarma, maar het stuk vlees met feta lukte niet helemaal meer. Ik denk dat ik daar maar 1/3 deel van op heb kunnen eten.&lt;br /&gt;Tussendoor werd er natuurlijk ook weer een drankje besteld. Dat drankje stond er na 15 minuten nog niet. Dit was ook weer vergeten.&lt;br /&gt;Uiteraard werd dat ook weer gecompenseerd, dus vond ik het al lang weer ok.&lt;br /&gt;Daarna nog een rondje koffie, en een rondje van de zaak, omdat het zo vaak mis ging.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Al met al was het wel een gezellig avondje uit. Wel moet worden opgemerkt dat ik nog nooit zo lang over een 2-gangen diner heb gedaan. Volgens mij van ongeveer half 7 tot 11 uur, maar dat mag de pret niet drukken.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het was gezellig en daar gaat het nou eenmaal om.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>