<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Leuk weg geweest!</title>
  <slug>leuk-weg-geweest</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-11-05 14:04:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassC4FFDC62304848B79A36BDD4D5CBBBDC"&gt;Zo, ik ben weer een ervaring rijker sinds gisteravond. Gisteren was namelijk het optreden van Kate Nash in de Melkweg. Dit optreden was verzet van donderdag naar vrijdag, de reden was 'onvoorziene omstandigheden'. Tjah, dat kan gebeuren.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Voor mij kwam dit niet zo heel slecht uit, aangezien dat betekende dat ik nu op stap ging op de avond van vrijdag op zaterdag, dus niet met een kater op het werk verschijnen. Kijk, ieder nadeel heeft z'n voordeel.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eerst moesten we, ik en een vriendin van me, naar Amsterdam rijden. Hier konden we overnachten in een appartementje, aangezien de bewoonster toch op vakantie was/is.&lt;br /&gt;Dit was niet eens zo heel moeilijk te vinden, veel eenvoudiger dan ik ben gewend in onze hoofdstad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Om in de stad te komen moest er gereisd worden met een tram. Wat een klere-dingen, ik reis nog liever in die oude Fram bussen, maar ja, die hebben ze hier niet.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Op het Leidscheplein aangekomen konden we eindelijk op stap. Eerst wat biertjes en hapjes doen rondom het plein en daarna de Melkweg in.&lt;br /&gt;Ik stond hier verbaasd wat voor type mensen daar op af komen. Hoe zeg ik het netjes.......nee, dat kan ik niet.&lt;br /&gt;Toch was het wel een leuke avond daar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;In het voorprogramma van Kate Nash stond Gram. Waar ze die naam vandaan had gekregen was wel te raden. Volgens mij weegde ze namelijk ook maar een paar gram. Toch vond ik de muziek wel goed.&lt;br /&gt;Ook Kate Nash was goede muziek naar mijn mening. En ze heeft ook nog een lieve glimlach en mooie ogen, voor zover je dat kunt zien van 20 meter afstand in het donker.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nadat het optreden klaar was veranderde de zaal in een soort van discotheekje. Ook wel gezellig. Nadat we daar nog even hebben gedanst en sommigen gesjanst, zijn we naar de dichstbijzijnde Irish Pub gegaan.&lt;br /&gt;Hier heb ik weer wat nieuwe bier benamingen geleerd. Nu weet ik waar de comedy serie &lt;em&gt;Two Pints of Lager&lt;/em&gt; vandaan komt. Ik had natuurlijk al een vaag vermoeden, maar nu weet ik het zeker.&lt;br /&gt;Ook lekker was het appeltjesbier daar. &lt;em&gt;Stronghold&lt;/em&gt; of zo was de naam. Wel lekker, maar ik hou het wel bij het normale biertje.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Jammergenoeg waren de coole TukTuk's niet meer aanwezig op het Leidscheplein, dus moesten we met een echte taxi. Hier was de bekleding in ieder geval beter dan die van de TukTuk's.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eigenlijk heb ik gisteravond teveel beleefd om in een post te verwoorden. Nu dus wat steekwoorden en zinnen die bij me opkwamen.&lt;br /&gt;- Gekleurde stad;&lt;br /&gt;- Trams afschaffen en metro's aanvoeren;&lt;br /&gt;- Stuk prijziger als Lemmer;&lt;br /&gt;- Veel 'rare' mensen;&lt;br /&gt;- Lelijke schoenen;&lt;br /&gt;- Goeie muziek;&lt;br /&gt;- Enorm leuk stappen in A'dam;&lt;br /&gt;- ...vergeten&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Foto's komen misschien nog wel eens. Die moet ik eerst sorteren en uitzoeken wat geschikt is.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>