<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Magie in het echte leven</title>
  <slug>magie-in-het-echte-leven</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-02-11 18:53:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassAA38BAE17B734BEFBBCAA580FFE8981C"&gt;Soms vraag je je wel eens af of je echt geen magie kunt gebruiken in het echte leven. In de films en boeken kan iedereen te pas en te onpas vette spreuken gebruiken, waarom dan niet in het echt? Iemand heeft in 2002 de proef op de som genomen en enkele redelijk eenvoudige spreuken geprobeerd te 'casten'. Z'n bevindingen zijn hier te lezen: http://www.theescapist.com/random011102.htm Een persoonlijke favoriet is deze:&lt;/div&gt;
&lt;div class="ExternalClassAA38BAE17B734BEFBBCAA580FFE8981C"&gt;&lt;strong&gt;Spell Name:&lt;/strong&gt; Charm Person&lt;/div&gt;
&lt;div class="ExternalClassAA38BAE17B734BEFBBCAA580FFE8981C"&gt;&lt;strong&gt;Components Required:&lt;/strong&gt; Verbal and somatic&lt;/div&gt;
&lt;div class="ExternalClassAA38BAE17B734BEFBBCAA580FFE8981C"&gt;&lt;strong&gt;Spell Effect:&lt;/strong&gt; A Charm Person spell convinces the subject that you are a friend, no matter what your prior relationship may be.&lt;/div&gt;
&lt;div class="ExternalClassAA38BAE17B734BEFBBCAA580FFE8981C"&gt;&lt;strong&gt;Test Subject:&lt;/strong&gt; Random passerby.&lt;/div&gt;
&lt;div class="ExternalClassAA38BAE17B734BEFBBCAA580FFE8981C"&gt;&lt;strong&gt;Test Method:&lt;/strong&gt; Choosing a random passerby, I will ask a simple question: "Would you like to be my friend?", while holding both arms out for a hug. This will act as the verbal and somatic components of the spell. A positive response should signify that the spell is a success.&lt;/div&gt;
&lt;div class="ExternalClassAA38BAE17B734BEFBBCAA580FFE8981C"&gt;&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; My target, a female, appeared to have a counterspell of some sort, with a material component that looked like a small red can. The resulting gas cloud was both painful and blinding. My spell appears to have failed, but hers seems to have been very successful. I wonder what level she is? Vooral het gedeelte over de counterspell is wel grappig. De rest van de pagina is ook wel leuk om te lezen, mits je het allemaal kunt begrijpen. Zo niet, dan ben je niet nerd genoeg.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>