<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Moeilijk, handleidingen...</title>
  <slug>moeilijk-handleidingen</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-01-03 19:41:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass238E1647C4E7418EA0BC39DD2FC4142C"&gt;Ja, het is wat.&lt;br /&gt;Dit keer ben ik zelf een keer de stomme gebruiker. Al ongeveer 2 jaar dacht ik dat m'n rear-speakers van m'n Philips LX8500W setje kapot waren. Dit omdat er geen geluid meer uit kwam tijdens het luisteren naar radio, kijken van films of tv.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dit begon nadat de garantie was afgelopen van de set, dus daar baalde ik wel van.&lt;br /&gt;Nu had ik de set vorige week op Marktplaats gezeg. Vandaag was er een reactie op, maar niet echt een gunstige voor mij dan.&lt;br /&gt;Door deze reactie ben ik gaan kijken of m'n hoop voor de verkoopprijs wel reeel was. Hierdoor kwam ik ook op de Philips website.&lt;br /&gt;Hier even de handleiding gedownload, aangezien daar waarschijnlijk wel specificaties in staan.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hier stond ook een volgend blokje:&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Screens/philips_handleiding_sound_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hey, dat is precies wat ik heb.&lt;br /&gt;Nou, proberen kan geen kwaad. Even naar beneden gelopen en op de [SURR]-knop gedrukt. Ja hoor, het werkt!&lt;br /&gt;Nu heb ik weer geluid uit de achterste 2 speakers. Nog wel een beetje ruis, maar dat kan wel worden verholpen door de spullen wat anders te plaatsen of een ander kanaal te kiezen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wow, gewoon 2 jaar voor niets gebaald, gewoonweg omdat ik te eigenwijs was om een handleiding door te lezen.&lt;br /&gt;Misschien moet ik ook eens de handleiding van m'n koelkast, tv, magnetron, computer, beeldschermen en zo gaan doorlezen. Wie weet zitten daar ook nog wel coole features op.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eerstvolgende keer dat ik weer films kijk weet ik tenminste dat het goed hard kan om te vieren dat ze weer werken.&lt;br /&gt;Nu moeten ze natuurlijk weer helemaal wennen aan de activiteit.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wel sneu voor de persoon die de set wilde kopen, aangezien ik nu niet meer in prijs wilde zakken. Ach ja, de een z'n dood is de ander z'n brood.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wel moeten nu de rest van m'n Marktplaats koopjes worden verkocht, anders kan ik niet eens op vakantie in februari....&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>