<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Niet alle foutmeldingen geinstalleerd?</title>
  <slug>niet-alle-foutmeldingen-geinstalleerd</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-05-23 19:34:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass1762B495E3D54C5E9610AAF7F8827421"&gt;Om gelijk ook maar een technische post te plaatsen, bij deze dan maar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Enkele weken geleden was ik druk bezig met m'n mobiele applicatie. Hier was ik bezig om een webservice aan te spreken. Voorheen lukte dit al goed, dus ik had hier ook geen problemen verwacht.&lt;br /&gt;Nu had ik wel problemen met een connectie te maken met de webservice. Dat vond ik nogal raar, maar ach, dat is Windows Mobile programmeren per definitie.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dus ik een mooi groot try-catch blok maken, zodat ik een nuttige foutmelding kon krijgen. Eenmaal in de catch aangekomen kreeg ik als enige melding &lt;em&gt;Could not find resource assembly&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Normaliter betekend dat dat de applicatie de webservice niet kan vinden. Nou, daar was ik dus ook van uit gegaan. Dus druk op zoek naar een oplossing. Via Pocket IE was de webservice namelijk wel bereikbaar. Ook via m'n laptop, dus het kon niet aan de webservice liggen of de bereikbaarheid daarvan.&lt;br /&gt;Ook crashte de applicatie niet bij het maken van de webservice variabele. Dat deed die pas bij het aanroepen van een functie.&lt;br /&gt;Aangezien er ook geen error-codes in de exception waren had ik niet echt een idee hoe ik hiervoor een oplossing kon bedenken.&lt;br /&gt;Uiteindelijk maar even zoeken op Google.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hier had ik na een tijdje een nuttige pagina gevonden van het .Net CF Team.&lt;br /&gt;Bij deze de http://blogs.msdn.com/netcfteam/archive/2004/08/06/210232.aspx&lt;br /&gt;Kort samengevat staat hier dat je deze foutmelding normaliter niet zou mogen krijgen. Deze foutmelding komt alleen maar als je geen goede foutafhandeling in je code hebt.&lt;br /&gt;Ach ja, geef de developer de schuld.&lt;br /&gt;Vanwege het feit dat Windows Mobile apparaten (nog) niet enorm veel geheugen beschikbaar hebben, hebben ze bij MS besloten om niet alle foutmeldingen op het apparaat te installeren. Mocht je die toch tot je beschikking willen hebben, dan moet je &lt;em&gt;System_SR_[Language].CAB&lt;/em&gt; installeren. Waarbij &lt;em&gt;[Language&lt;/em&gt; vaak &lt;em&gt;enu&lt;/em&gt; zal zijn.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wat nou precies de fout was die ik had weet ik niet meer, aangezien dit alweer een dikke maand is geleden.&lt;br /&gt;Toch is het wel nuttige informatie om te delen naar mijn idee.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>