<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Nieuw record!</title>
  <slug>nieuw-record</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-08-09 13:42:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass476EE0EF7ECA4643984A152EADF33926"&gt;Vandaag weer even op de fiets gezeten.&lt;br /&gt;Eerst heb ik m'n zadel maar eens goed bevestigd. Deze stond eerst iets voorover, waardoor ik continu op m'n handen moest afzetten en ik dus niet echt op het zadel zat. Nu staat het zadel precies horizontaal. Toen ik eenmaal op de fiets zat merkte ik gelijk het verschil. Ik zat nu echt op de fiets in plaats van leunen.&lt;br /&gt;Dit goed zetten van het zadel had ook positief effect op m'n prestaties. Aangezien m'n handen nu niet continu lam waren van het leunen op het stuur kon ik m'n energie focussen op het daadwerkelijke fietsen.&lt;br /&gt;Vanavond haalde ik met gemak snelheden van boven de 25km/h, wat ik normaliter in de piek zo nu en dan haalde. Ook hielp het wel een beetje dat ik nu eindelijk door had hoe de versnellingen op de fiets werken. Het is een soort tip-tronic volgens mij. Je moet gewoon een paar keer op het hendeltje duwen en dan wisselt de ketting van schijf, waardoor je in een andere versnelling fietst.&lt;br /&gt;Door deze minimale verbeteringen is m'n gemiddelde snelheid behoorlijk toegenomen. Eigenlijk heb ik continu boven de 23km/h gereden . Ook heb ik nog even 36,4km/h mogen fietsen. Dit was dan ook maar een korte piek die niet lang duurde, maar toch wel fijn. Normaliter had ik een top van ongeveer 25km/h. Nu dus een dikke 10km/h sneller.&lt;br /&gt;Dit alles met een hartslag van rond de 150bpm, voor mij is dat zone 3. In deze zone heb ik nu een kleine tocht gemaakt van ongeveer 1 uur, waar ik 5 minuten na de tijd en voor de tijd in zone 1 en 2 heb gefiets als warming-up en cooling-down.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Op naar het volgende record...&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>