<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Nieuwe desktop set</title>
  <slug>nieuwe-desktop-set</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-09-08 16:41:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass81169AAF186A40E08ACD9DCCCCA2CCB1"&gt;Afgelopen weekend besteld, vandaag in huis.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ik had eigenlijk schoon genoeg van de desktop set die ik momenteel gebruikte, namelijk m'n draadloze Benq toetsenbord en MS Wireless Bluetooth 8000 muis. Voornamlijk vanwege de lag die op de draadloze apparaten zit.&lt;br /&gt;Nu ben ik weer overgestapt op een set met draad, wat ik toch prefereer. Een collega had me al een keer gewezen op de MS Natural Ergonomic Keyboard 4000. Deze tikplank heeft een verhoging aan de onderkant, waardoor deze omhoog staat en je armen nog ergonomischer op het toestenbord kunnen liggen. Dit leek mij wel interessant en dus moest het worden geprobeerd.&lt;br /&gt;Nu heb ik hem binnen en moet zeggen dat het lekker werkt. Het lijkt in het begin een beetje raar, maar toch typt het lekker. De polssteun is van een soort leer/rubber-achtig goedje, waardoor het ook luxe aanvoelt. Zoals een multimedia keyboard betaamt zit deze ook vol met allemaal (nutteloze) knopjes om nog sneller op het systeem te werken. De standaard knoppen zitten er op om te surfen en te rekenen. Tevens nog 5 favorieten knopjes om je eigen applicaties op te starten. Ook nog een zoom-slider, om in te zoomen in de browser of iets dergelijks. Handiger was geweest om deze voor het scrollen te gebruiken, maar ja, dat ben ik dan weer.&lt;br /&gt;De toetsen voelen uitermate zacht aan, waardoor het typen ook lekker is. Niet continu zo'n knal wanneer je een toets indrukt.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De muis die ik heb gekocht is de MS Laser Mouse 6000. Een redelijk simpele muis. 5 toetsen, 1 scrolwiel en met een laser in plaats van zo'n rood lichtje. Deze werkt ook een stuk soepeler dan de draadloze 8000 variant. Wel vind ik hem een beetje klein voor mijn handen. Ik heb al niet van die grote handen en toch is hij iets te klein. Ook zitten de knoppen aan de zijkant niet op een ultieme plek. Misschien dat wanneer ik weer met links ga werken dit wel goed werkt.&lt;br /&gt;Afgezien van deze 2 kleine mispunten ben ik toch tevreden over de muis. Ziet er chique uit en werkt enorm soepel.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hier even een shot van m'n opstelling.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0738_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>