<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Nog niet op de helft....</title>
  <slug>nog-niet-op-de-helft</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-12-13 20:00:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass8802C52A8D034D97A311772034173A9F"&gt;Het schiet al mooi op, maar ik weet wel zeker dat het niet af komt deze vrije dagen. Wel jammer, want dan zit ik dus nog de gehele week met die bende hier.&lt;br /&gt;Ik heb het dus over het opnieuw schilderen van de overloop en trap.&lt;br /&gt;Inmiddels heb ik alle plinten en kozijnen van de deuren en overloop inmiddels af geschilderd. Deze zien er nu redelijk goed uit. Nu moet nog de rest. De deuren heb ik nu beide kanten 1x geschilderd. Ook de trap heb ik nu voor de helft 1x geschilderd. Ik had natuurlijk ook alles kunnen doen, maar dat loopt zo lastig wanneer alle treden nat zijn.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Morgen weer even 1 kant van de deuren doen, de donkere stukken van de overloop en de andere helft van de traptreden schilderen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wat wel een positief punt is, is dat er nu op de gehele bovenverdieping een verf-lucht hangt. Je wordt dus helemaal high als je hier lang zit of slaapt. Persoonlijk vind ik die lucht wel lekker, maar het zal wel niet gezond zijn.&lt;br /&gt;Zometeen maar even een raam op een kiertje zetten, zodat ik weer wat gezonder kan slapen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dit keer ben ik iets tevredener met de keus van kleuren op de overloop. Iets heel licht blauw. Op het kleurkaartje is het bijna wit, maar naast een witte muur zie je duidelijk het verschil.&lt;br /&gt;De deuren en trap krijgen een donkerblauwe kleur, vergelijkbaar met m'n tapijt dat op de bovenverdieping ligt.&lt;br /&gt;Dit ziet er volgens mij iets volwassener uit dan geel en oester kleuren.&lt;br /&gt;Jammer dat ik donderdag en vrijdag moet werken, want anders was het mooi af geweest voor het weekend.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wat wel vervelend is, is dat ik ook een deur heb staan te drogen in de badkamer. Ik moet dus eerst wachten tot de deur droog is voor ik kan gaan douchen. Nou ja, dat overleef ik ook wel weer. Het is niet dat mensen er last van heb dat ik een uurtje later een douche neem.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>