<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Ontwikkel idee</title>
  <slug>ontwikkel-idee</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-06-24 19:25:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass40642ABD18C64155A87B21B3BAD3D542"&gt;Sinds korte tijd heb ik weer eens zin om iets nieuws te ontwikkelen. Op het werk is het redelijk rustig, dus geen spannende en uitdagende opdrachten met nieuwe technologieen. Logischerwijs ben ik 's avonds dus nog niet moe in het hoofd en zit ik dus te bedenken wat ik zal gaan maken.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Inmiddels heb ik iets bedacht.&lt;br /&gt;Het idee is nu dat ik weer eens een Media Archief ga maken. Hierin kan ik dan opslaan welke DVD's, CD's, games, boeken, etc. ik allemaal heb.&lt;br /&gt;Het wordt in eerste instantie een ASP.Net 2.0 applicatie. Zodra de basis functionaliteit aanwezig is, ook wat AJAX eye-candy. Misschien kan ik AJAX ook al meenemen in het ontwerp. Ik weet niet precies wat er allemaal mogelijk is met asynchrone pagina's. Waarschijnlijk moet ik eerst toch een database, data-access en business laag maken. Het AJAX is volgens mij meer voor de front-end.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Uitbreidingen komen er ook op. Door middel van WCF (Windows Communication Foundation) ga ik communicatie opstellen met een client applicatie (Windows Vista applicatie). Via die client kun je dan nieuwe items toevoegen. Dit toevoegen moet ook kunnen met een pocket pc. Hiervoor zal ik weer een nieuw media applicatie op de pocket pc moeten ontwikkelen. Op zich niet erg, aangezien de sources van het huidige pakket kwijt zijn.&lt;br /&gt;Voor de Windows applicatie zou het mooi zijn om WPF te gebruiken. Hier heb ik echter nog geen kaas van gegeten, dus weet ik niet hoe ik zoiets kan bewerkstelligen.&lt;br /&gt;Ook heb ik nog nooit met WCF gewerkt, maar de artikelen waren lovend met betrekking tot snelheid en security. Webservices vond ik al cool, maar WCF moet nog veel cooler zijn naar het schijnt.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nou ja, ik loop alweer te ver vooruit op de zaken. Eerst moet ik maar een web versie van het pakket klaar hebben waar ik de basis functionaliteit in kan doen.&lt;br /&gt;Toevoegen, wijzigen, verwijderen van gegevens uit de database met behulp van de web-client.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Rodi kwam er achter dat de hosting partij waar ik jan-v.nl host tegenwoordig ook ASP.Net 3.0 ondersteund. Ze hebben in ieder geval het .Net Framework 3.0 geinstalleerd.&lt;br /&gt;Ook de AJAX libraries zijn aanwezig. Ik kan lekker bezig.&lt;br /&gt;Jammer is wel dat de MS SQL database een SQL Expres database is. Voordeel is wel dat deze gratis wordt aangeboden. Voor een 'normaal' Microsoft database pakket betaal je bij andere hosting partijen al snel 7 tot 12 euro extra.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hopelijk heb ik binnenkort genoeg tijd om het ontwerp af te maken/mee te beginnen, zodat ik snel kan gaan ontwikkelen.&lt;br /&gt;Dit keer maar wel beginnen met een architectuur en plan van aanpak. Normaliter begin ik altijd in het wilde weg. Dat werkt op zich wel fijn, maar later kom je er vaak achter dat iets op een slimmere manier kon worden opgelost.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Druk met research dus.....&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>