<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Overerven van verborgen inhoudstypen in Sharepoint</title>
  <slug>overerven-van-verborgen-inhoudstypen-in-sharepoint</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2008-10-21 18:47:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass9D4037CD48F4420987DB28F5DAACE3B4"&gt;Aangezien ik de laatste tijd veel met Sharepoint bezig ben, moet ik ook wel geregeld lastige of (op het eerste gezicht) onmogelijke dingen uitvoeren. Een van deze dingen is het maken van een nieuw inhoudstype (content type) dat overerft van de kalender lijst. Standaard kun je een mooie kalender lijst maken met al de benodigde velden, echter wilde ik hier een eigen inhoudstype bij maken. Ik begon op de normale manier, totdat ik er achter kwam dat je hier niet van kunt overerven. Het inhoudstype &lt;em&gt;Event&lt;/em&gt; staat in de groep &lt;em&gt;_Hidden&lt;/em&gt; waardoor je er niet bij kunt. Na even zoeken op internet kwam ik uit op Will's Blog ( http://blogs.vertigo.com/personal/willa/Blog/archive/2007/04/25/calendar-content-types-in-sharepoint-2007.aspx ) die iets vergelijkbaars wilde doen als mij. Wat hij lijkt te doen is de groep &lt;em&gt;_Hidden&lt;/em&gt; een andere naam geven, waardoor deze zichtbaar wordt en je dus van alle inhoudstypen in die lijst kunt gaan overerven. De acties die hij beschrijft zijn redelijk te volgen, maar echt ideaal is het niet, zeker niet om op een semi-productie omgeving te doen. Nu kwam ik toevallig op een andere oplossing. Via de interface van Sharepoint kun je helemaal 'inzoomen' op het inhoudstype &lt;em&gt;Event&lt;/em&gt; en uiteindelijk kun je deze ook gaan bewerken. Als je deze nou gaat bewerken kun je hem ook in een andere groep gaan opslaan. Zelf heb ik nu een groep aangemaakt met de naam &lt;em&gt;Sharepoint verborgen&lt;/em&gt; en daar dit inhoudstype in geplaatst. Nu kan ik vanuit die groep nieuwe inhoudstypen maken die afleiden van de &lt;em&gt;Event&lt;/em&gt;. Hier kwam ik achter omdat ik eerder al een keer de kolom &lt;em&gt;Titel&lt;/em&gt; had hernoemd naar iets anders op eenzelfde manier. Na deze 'spannende' actie kon ik verder met het afmaken van m'n kalender op de website die ik aan het maken was.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>