<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>PHP Designer 2007</title>
  <slug>php-designer-2007</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-08-24 18:46:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassE0DC6C0A916C47DAB6132A4951E84460"&gt;Tijdens het ontwikkelen van m'n PHP weblog heb ik toch wel behoefte aan syntax-highlighting.&lt;br /&gt;Het zou mooi zijn Visual Studio.Net PHP zou ondersteunen, maar dat doet het jammergenoeg niet.&lt;br /&gt;Nu is er wel een plug-in te koop, genaamd PHP.Net.&lt;br /&gt;Hiermee kun je PHP websites ontwikkelen in Visual Studio.Net. Heel leuk natuurlijk, maar ik kon de trial niet downloaden dus ook niet kijken of het iets was.&lt;br /&gt;Nu stuitte ik via GoT op het pakket PHP Designer. Op de website zag ik dat de 2007 er al was, dus ben ik even gaan kijken of dit enigszins leuk werkt.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het ziet er zeker leuk uit.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Screens/phpdesigner_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Momenteel ontwikkelde ik in Ultra-Edit met PHP syntax highlighting. Dit werkt natuurlijk wel, maar ideaal is handig. &lt;br /&gt;Het schijnt dat Notepad++ een goede gratis vervanger is. Toch wilde ik PHP Designer 2007 wel eens proberen.&lt;br /&gt;Ik heb het nu net geinstalleerd en ik moet zeggen dat het er gaaf uit ziet.&lt;br /&gt;Het is net alsof je in een 'volwassen' ontwikkel studio zit te werken.&lt;br /&gt;Het lijkt wel een beetje op Visual Studio qua compleetheid. Uiteraard zullen er vast onderdelen slechter zijn, maar van wat ik er nu van heb gezien ben ik onder de indruk. Je kunt gewoon al je PHP bestanden in een project gooien, zodat je niet meer via de Windows verkenner hoeft te werken.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ook zit er iets in als een code opruim tool, code optimizers en nog wat dingen.&lt;br /&gt;Ik heb het nog maar 5 minuten bekeken, maar het ziet er leuk uit. PHP ontwikkelaars zijn er qua omgeving best op vooruit gegaan in de laatste jaren.&lt;br /&gt;Vroegah moest het allemaal in Notepad of Ultra-Edit gebeuren. Nu is er gelukkig een goede omgeving om mee te werken.&lt;br /&gt;Het schijnt dat je er ook mee kunt debuggen, net als in VS.Net dus. Misschien wordt ik zo nog wel geneigd om PHP en MySQL ook lokaal te installeren om het pakket een beetje te testen.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>