<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Rock V</title>
  <slug>rock-v</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-11-13 20:07:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassBBF6C44E67E1498EB295632727AA336E"&gt;Vandaag was het dan zover, koopavond!&lt;br /&gt;Deze koopavond had ik een speciale missie, namelijk een elektrische gitaar, versterker en toebehoren aanschaffen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De afgelopen week heb ik veel tijd doorgebracht op het Gitaarnet forum ( http://www.gitaarnet.nl/forum/ ) om te kijken wat nou een beetje goede beginnersgitaar zou zijn.&lt;br /&gt;Al snel kwam ik er achter dat het een &lt;em&gt;Ibanez&lt;/em&gt; of een &lt;em&gt;Epiphone&lt;/em&gt; gitaar zou moeten gaan worden. Die schijnen de beste prijs-kwaliteit verhouding te hebben in het prijssegment beneden de 500 euro. Daarboven zullen ze ook wel goed zijn, maar dat heb ik niet bekeken. Ik ben per slot van rekening geen miljonair.&lt;br /&gt;Typenummers heb ik niet echt onthouden, ik weet alleen maar of ik een gitaar mooi vind of niet. Zo ben ik dus ook naar de winkel gegaan.&lt;br /&gt;Eerst zou ik naar Leeuwarden, naar Bob de Jong. Vandaag wees een collega me er echter op dat op nog geen 500 meter afstand van ons kantoor ook een muziekzaak zit gevestigd.&lt;br /&gt;Enorm handig. Dat scheelt weer zo'n uur rijden. Toevallig had hij ook nog een versterker liggen die hij niet meer gebruikte. Deze kon ik voor een zacht prijsje overnemen. &lt;br /&gt;Goed geregeld!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Aangekomen bij Nederland Muziek ( http://www.nederlandmuziek.com/ ) zag ik al gelijk een legio aan gitaren staan.&lt;br /&gt;Eerst even rondkijken natuurlijk. Er stonden wel meer dan 20 types van ieder merk. Genoeg keus dus. Na even gekeken te hebben moest ik er maar iemand bij roepen, aangezien ik zelf de ballen verstand heb van gitaren.&lt;br /&gt;Gelukkig wist de verkoopster er wel wat van en kon ze ook nog een aardig deuntje spelen, ondanks dat ze links was en op een rechtshandige gitaar speelde.&lt;br /&gt;Na 2 Ibanez'en, 2 Epiphone's en 1 Hagstrom in handen te hebben gehad wist ik welke het beste in de hand lag.&lt;br /&gt;Ze klonken allemaal wel goed, voor zover ik daar over kan oordelen. Wel vond ik de gitaar die ik nu heb een beter geluid hebben dan zeker de 3 andere type's. 1 Ibanez zat wel in hetzelfde segment qua geluidskwaliteit naar mijn mening, maar de Epiphone die ik heb gekozen vond ik toch mooier klinken.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ik ben wel behoorlijk content met de gitaar die ik nu heb. Een mooie rood-achtige body, goud-kleurige knoppen en 4 volume/effect knoppen.&lt;br /&gt;Het is een Epiphone Les Pauls geworden.&lt;br /&gt;De verkoopster vertelde me dat dit ook wel een goede gitaar was, aangezien deze in Korea was gemaakt. Gitaren worden blijkbaar over het algemeen in China en Korea gemaakt, waarvan de Chineze gitaren van mindere kwaliteit zijn omdat er ander materiaal wordt gebruikt.&lt;br /&gt;Nou ja, als zij dat zegt dan zal dat wel zo zijn. Toen er in de kassa werd gekeken bleek ook nog dat dit een &lt;em&gt;Guitar of the Month&lt;/em&gt; is geweest. Mijn gedachte was echt van 'Ja, nou en?', maar het blijkt dat deze gitaar dus in een maand is gemaakt dat ze speciaal materiaal hebben gebruikt. Het komt er dus gewoon op neer dat het een Special Edition is.&lt;br /&gt;Nou gaaf, daar houdt ik wel van, net als bij DVD's.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Na de aanschaf van de gitaar heb ik ook nog maar een tas, standaard, stemmer en kabel gekocht. Daarna ben ik naar het huis van m'n collega gereden om daar de versterker op te halen.&lt;br /&gt;Gelijk ook maar even de gitaar (en versterker uiteraard) getest. Persoonlijk ben ik er wel tevreden mee.&lt;br /&gt;Hoewel ik nog geen noot/akkoord kan spelen staat hij in ieder geval mooi in de woonkamer.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nog even een tweetal plaatjes van m'n nieuwste hobby.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0744_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0745_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>