<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Sharepoint migratie van Jan-V.nl</title>
  <slug>sharepoint-migratie-van-jan-v.nl</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2009-09-18 10:26:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassC134FC8285C14775B60F00049492280F"&gt;
&lt;div&gt;Vandaag is dan eindelijk m'n weblog in WSS3.0 live. Er zal nu dus ook niet meer iets worden geschreven via het 'oude' weblog.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Aangezien met maken van een post in Sharepoint toch iets eenvoudiger en gebruiksvriendelijker is dan in een eenvoudig zelfgemaakt weblog, zal ik ook wat meer posten. Er is namelijk veel waar ik nog iets over wil schrijven.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;De performance laat momenteel nog wel wat te wensen over, aangezien de server nog niet de hardware heeft die het zou moeten hebben. Hopelijk wordt dat ergens deze week of begin volgende week geleverd.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Het weblog is ook nog in ontwikkeling. Zo wil ik ook nog een integratie met Twitter in implementeren. Tevens moet het wat eenvoudiger worden om oude posts te zoeken in het archief.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Nog veel te doen dus, maar het begin is er!&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Oh ja, de redirect naar weblog.jan-v.mobi is hopelijk tijdelijk. Zodra m'n hosting goed is geregeld zal het weblog weer onder jan-v.nl geplaatst worden. In wat voor tijdsbestek dit gerealiseerd kan worden is nog onbekend. Er zijn nog zoveel dingen die geregeld moeten worden (en een hogere prioriteit hebben), dat dit nog een grote onbekende is.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Ook wel goed om te weten is, is dat er momenteel nog geen accounts gemaakt kunnen worden die op een post kunnen reageren. Dit moet ook nog worden gerealiseerd. Heeft wel een redelijk hoge prio, maar dan zal ik eerst de hardware van de server in orde moeten hebben.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>