<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Size does matter!</title>
  <slug>size-does-matter</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-09-08 22:38:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass3AA7E2656A3048D89C3723654420ED6A"&gt;Ja, de grootte doet er echt toe.&lt;br /&gt;Vandaag kreeg m'n ego weer een mooie boost, m'n nieuwe beeldscherm werd namelijk afgeleverd. Gelukkig had ik als afleveradres m'n werk opgegeven, zodat ik hem vandaag ook echt heb in plaats van volgende week of zo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het beeldscherm werd geleverd in een enorm grote doos. Een beetje overdreven dacht ik, maar dat is altijd zo met die pakketjes. Ik kon mezelf niet bedwingen om de doos tot vanavond dicht te laten, dus heb ik hem even open getrokken om te kijken hoe het beeldscherm er uit zag.&lt;br /&gt;Er is maar een woord voor: HUGE!&lt;br /&gt;Het beeldscherm pastte maar net in de doos. Precies groot genoeg. Wow, was m'n eerste reactie. Ik kon niet wachten totdat ik hem thuis kon installeren.&lt;br /&gt;Eenmaal in Lemmer aangekomen heb ik het boodschappen maar overgeslagen en gelijk begonnen met het installeren van het beeldscherm. Fluitje van een cent natuurlijk, aangezien het maar op 1 manier kan.&lt;br /&gt;Ook gelijk m'n 'oude' beeldscherm er maar naast gezet, zodat ik een vet coole dual-screen desktop heb.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hier twee foto's van m'n nieuwe beeldscherm in actie.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0740_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0742_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Enorm vet, nou ja dat vind ik dan. Het is een Acer 2423W, dus een 24" breedbeeld beeldscherm. De native resolutie is 1920x1200. Een behoorlijke vooruitgang, aangezien ik eerder op 1280x1024 aan het computeren was en dit toch een stuk meer ruimte biedt.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;M'n oude Benq FP191 staat er nu naast. Die ziet er nu een beetje klein uit, maar is nog prima in staat om me te helpen met schermen plaatsen. M'n secundaire beeldscherm dus.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ook wel leuk is dat de Acer ook als HDTV zou kunnen functioneren, aangezien de resolutie hoog genoeg is. Nu heb ik nog geen blu-ray of hd-dvd drive, dus dat zit er nog niet echt in. Ook zit er geen HDMI aansluiting op, maar het schijnt dat er DVI naar HDMI verloopstukjes zijn.&lt;br /&gt;Ach, eerst maar genieten van de huidige pracht en praal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nog even een foto van m'n hele bureau/desktop&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0743_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mooi he?&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>