<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Sneller en lagere load</title>
  <slug>sneller-en-lagere-load</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-08-30 19:46:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass4C17168C182741BC88BE2B29BA39288D"&gt;Wilde ik vandaag weer eens een filmpje kijken over een game review, springt m'n CPU-load op 100%. Na een tijdje toch maar dat tabblad sluiten en in IE7.0 dezelfde pagina openen (ik was in bezig in Firefox). Ook daar springt de load naar 100%. &lt;br /&gt;Enorm lastig. Nou ja, dan maar niet kijken. Verder gaan op m'n lijstje, naar Gamer.nl. Ook daar weer een hoge load.&lt;br /&gt;Ook niet enorm raar natuurlijk, aangezien je daar 3 of 4 redelijke hi-res filmpjes in de ads ziet. Ook op die andere pagina was een hi-res ad aanwezig op de pagina.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nou, nu is het wel weer mooi geweest dacht ik. Die klote advertenties altijd. Vroeger konden ze nog wel. Gewoon een irritant animated gifje of iets dergelijks. Die flash-advertenties zijn echt te erg aan het worden.&lt;br /&gt;Gelukkig wist ik in Firefox van het bestaan van Flashblock af. Snel via Google naar de Flashblock site surfen. Ook even installeren en klaar. Nu ben ik weer flash-loos in de browser.&lt;br /&gt;Op de pagina zag ik ook een mooie link naar Adblock. Ook enorm handig, want ik zie nu helemaal nergens meer een advertentie. Op geen enkele pagina.&lt;br /&gt;Helemaal geweldig als je Firefox gebruikt.&lt;br /&gt;Om de plug-ins te downloaden, surf even hier heen: https://addons.mozilla.org/nl/firefox/addon/433&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Voor IE7.0 is er ook een goede oplossing, namelijk IE7Pro. Dit is ook een plug-in wat er voor kan zorgen dat je geen irritanten flash-ads of andere ads meer ziet.&lt;br /&gt;Ik merk trouwens wel dat er nu enkele scriptfouten voorkomen. Dat zal wel komen omdat er nu content mist uit de site. Nou ja....zo lang het belangrijkste het maar doet.&lt;br /&gt;Downloaden van IE7Pro kan hier worden gedaan:&lt;br /&gt;http://www.ie7pro.com/download.htm&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het voordeel van deze plug-ins is dat je CPU niet continu op 100% staat te ratelen wanneer je een simpele website bezoekt. Ook surft het een stuk sneller, aangezien je browser nu niet onnodig veel megabytes moet downloaden voordat de pagina kan worden getoond.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ik ben in ieder geval weer blij en kan het iedereen aanraden.&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>