<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>UAC volledig uit en Administrator in Windows 7</title>
  <slug>uac-volledig-uit-en-administrator-in-windows-7</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2010-07-02 20:27:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassB58383F2D75F4C8984B24BAB633C711B"&gt;
&lt;p&gt;Na lange tijd van ontwikkelen in virtuele machines, was ik vandaag ook weer eens bezig op m'n lokale systeem iets te ontwikkelen. Hoewel ik de UAC al eens eerder had uitgeschakeld, kon ik toch niet echt goed m'n werk doen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zo kon ik nog steeds niet bestanden van de Windows verkenner naar Visual Studio slepen, had ik niet voldoende rechten om websites in IIS te maken via Visual Studio en nog meer van dat soort dingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wat blijkt, onder de gebruiker instellingen kun je nog wat extra's configureren voor de beveiliging van je systeem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wanneer je naar je account toe gaat in het configuratiescherm, dan krijg je iets te zien wat vergelijkbaar met de volgende afbeelding:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://weblogjanv/Lists/Photos/101510_1640_UACvolledig1.png" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bij de optie &lt;em&gt;Change User Account settings&lt;/em&gt; is ook een slider te zien. Normaal staat deze op het derde niveau van onder. Nu heb ik hem helemaal naar beneden gesleept, zoals hieronder is te zien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://weblogjanv/Lists/Photos/101510_1640_UACvolledig2.png" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na een herstart van het systeem was ik eindelijk een 'echte' administrator op het systeem. Zonder problemen kan ik nu het hosts bestand aanpassen, websites maken vanuit VS2010, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wel jammer dat dit noodzakelijk is om een beetje fatsoenlijk te kunnen ontwikkelen op je lokale systeem, maar het is niet anders.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>