<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Veel gebeurd, weinig gepost</title>
  <slug>veel-gebeurd-weinig-gepost</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-09-08 22:46:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass9B13162D3E5441E891F149CADD9C377E"&gt;Het is alweer even geleden dat ik iets heb geschreven. In de afgelopen weken ben ik druk geweest met van alles en nog wat. Slapen, werken, eten, tv kijken, spelletjes spelen, huisje verven, etc. Hierdoor heb ik geen tijd gehad/genomen om hier iets neer te zetten. Ook had ik niet zoveel zin.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Aangezien zondag meestal toch een beetje doelloze dag is besloot ik nu maar weer eens wat te krabbelen.&lt;br /&gt;Vorig weekend heb ik de kozijnen van m'n huis op de begane grond geschilderd. Eerst heb ik zaterdag alles geschuurd met m'n nieuwe Black &amp;amp; Decker Mouse. Leuk apparaat wel, maar niet voor grote oppervlakten. Gelukkig bestaan kozijnen meestal niet uit grote lange oppervlakten, dus kon ik hem mooi gebruiken.&lt;br /&gt;Ik moet zeggen dat schuren toch echt klere werk is. Het is eigenlijk het meest vervelende punt van schilderen. Het schilderen zelf is wel leuk en rustgevend, maar dat schuren is echt een hel. Je neus zit vol met prut, overal ligt stof, je hoort niets en je wordt helemaal smerig. Gelukkig was ik na zo'n 3 uurtjes volgens mij wel helemaal klaar met het schuren, dus kon ik met de leuke dingen beginnen, het daadwerkelijke schilderen.&lt;br /&gt;Als kleuren heb ik gebroken wit en antraciet gekozen. Ongeveer dezelfde kleuren als de website momenteel, afgezien dat het antraciet iets donkerder is als het grijs hier.&lt;br /&gt;Dit was wel gaaf werk. Lekker de kozijnen volkwakken met verf.&lt;br /&gt;Hier gaat echter best veel tijd in zitten als je het netjes wilt doen.&lt;br /&gt;Rond een uur of 4 in de middag was ik eindelijk klaar met achterhuis te schilderen. Resteerde mij niets meer dan het wachten tot alles droog was. Dat duurt nogal lang wanneer de zon bijna onder gaat, maar geduld is een schone zaak.&lt;br /&gt;Aangezien de buurt het waarschijnlijk niet leuk zou vinden als ik op zondag om 9 uur 's ochtends de kozijnen voor ga schuren heb ik dit ook die zaterdag nog maar gedaan.&lt;br /&gt;De volgende dag begon ik weer met volle moed. Alleen maar leuk werk, namelijk het schilderen.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dit ging in redelijk rap tempo. Ik was al iets later opgestaan, rond een uur of 10, omdat ik natuurlijk iets te diep in het glaasje had gekeken zaterdag avond. &lt;br /&gt;Even de kozijnen schoonmaken en kliederen maar. Dit ging in het begin redelijk goed. Eerst de deurkozijn en daarna de deur. &lt;br /&gt;Nu had ik in m'n roller bakje net iets te weinig verf om de deur volledig te bestrijken. Dus zou ik het bakje weer even bijvullen. Loop ik naar de bus toe, trap ik niet in zo'n driehoekige verfschraper.&lt;br /&gt;Dat deed behoorlijk veel pijn kan ik je vertellen. Dwars door m'n schoen, sok en in de onderkant van m'n voet. Dat was een moment dat zelfs vloeken niet meer hielp om de pijn te verzachten. Snel heb ik de schraper weer uit m'n voet getrokken en ik zou eerst gewoon verder gaan. Echter, het begon een beetje te soppen in m'n schoen, dus ben ik eerst maar even gaan kijken.&lt;br /&gt;Schoen uit, die zat vol met bloed. Sok was ook doordrenkt. Oh oh, dacht ik. Sok dus ook uit, zie ik daar een grote snee waar de schraper in had gezeten. Het bloed kwam er met straaltjes uit.&lt;br /&gt;Snel de pleisters opzoeken, pleister knippen en die er op plakken. Dit moest ook snel, want als ik ergens niet goed tegen kan is het wel bloed, vooral bij mezelf.&lt;br /&gt;Hierna ben ik maar even gaan zitten en cola gaan drinken. Dat helpt in dat soort situaties wel goed.&lt;br /&gt;Probleem was dat ik nu halverwege m'n schilderklus was en dat komt niet automatisch af. Ik dus nog maar wat cola drinken en daarna weer aan de slag.&lt;br /&gt;Hoewel m'n voet wel enorm pijn deed heb ik even doorgebeten en de kozijnen voor helemaal netjes afgemaakt.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Het ziet er nu weer allemaal mooi uit.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu, een week later is m'n wond ook weer redelijk geheeld. Lopen doe ik nog steeds wel als een kreupele, maar (extreem) dansen en fietsen gaat me goed af.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Oh ja, ook nog maar een foto'tje van het resultaat.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0743_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/HPIM0741_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>