<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>VMWare Network Configuration en VMWare Player 3.0</title>
  <slug>vmware-network-configuration-en-vmware-player-3.0</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2011-01-21 20:48:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClass51EFE5E09077400EA0DB033001B328A8"&gt;
&lt;p&gt;Waar ik eerst bijna altijd VMWare Workstation gebruikte, ben ik nu genoodzaakt om toch vaak VMWare Player te installeren. Op zich geen probleem, aangezien VMWare Player tegenwoordig voldoende toereikend is waar ik het voor wil gebruiken (namelijk draaien van ontwikkel images). Hier heb ik momenteel nog niet echt perse de extra features van Workstation voor nodig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu heb ik bij een klant waar ik zit alleen toegang tot het draadloze netwerk. Op zich geen probleem, echter hebben m'n meeste images een Bridged connection op de netwerkkaart. Deze bind zichzelf aan een netwerkkaart op het systeem en dat is niet altijd de draadloze netwerkkaart. Ik kon me herinneren dat dit kon worden geconfigureerd bij Workstation, maar had de optie nog niet gezien bij de gratis Player.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blijkbaar is het standaard niet mogelijk om de netwerkconfiguratie in te stellen bij VMWare player. Gelukkig kwam ik op een &lt;a href="http://www.solo-technology.com/blog/2009/10/29/vmware-player-3-0-and-network-configuration/"&gt;blog post&lt;/a&gt; waar exact staat uitgelegd welke stappen moeten worden genomen om dit toch te kunnen doen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wat je moet doen is eigenlijk alle bestanden van VMWare Player uit de installer uitpakken en daarna het bestand &lt;span style="font-family: Courier New;"&gt;vmnetcfg.exe&lt;/span&gt; uit &lt;span style="font-family: Courier New;"&gt;network.cab&lt;/span&gt; kopieren naar de locatie waar VMWare Player staat ge&amp;iuml;nstalleerd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omdat het doelloos is om een goed stappenplan slecht te vertalen, hier een quote van de gelinkte blog post:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The &lt;span style="font-family: Courier New;"&gt;vmnetcfg.exe&lt;/span&gt; is included in the installer, but won't be installed.&lt;br /&gt;1. Run the installer with /e option. For example:&lt;br /&gt;&lt;span style="font-family: Courier New;"&gt;VMware-player-3.0.0-197124.exe /e .\extract&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;All contents will be extracted to "extract" folder.&lt;br /&gt;2. Open "&lt;span style="font-family: Courier New;"&gt;network.cab&lt;/span&gt;" and copy &lt;span style="font-family: Courier New;"&gt;vmnetcfg.exe&lt;/span&gt; to your installation folder,&lt;br /&gt;typically "&lt;span style="font-family: Courier New;"&gt;C:\Program Files\VMware\VMware Player\".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Binnen de applicatie kan de gekozen netwerkkaart worden gewijzigd, zie afbeelding hier beneden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://weblogjanv/Lists/Photos/012111_1949_VMWareNetwo1.png" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelf heb ik de executable nu aan m'n startmenu vast gemaakt, zodat ik dit ook weer snel kan switchen, aangezien ik op alle andere plaatsen waar ik kom wel gewoon een bedrade netwerkverbinding heb en geen draadloze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://weblogjanv/Lists/Photos/012111_1949_VMWareNetwo2.png" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>