<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<post>
  <title>Vrijgezellenfeest</title>
  <slug>vrijgezellenfeest</slug>
  <author>Jan</author>
  <pubDate>2007-06-07 19:32:00</pubDate>
  <lastModified>2014-04-25 12:06:08</lastModified>
  <content>&lt;div class="ExternalClassD668B4CFDD09426CB36BEF86D96BB577"&gt;Gisteren was het eindelijk dan zo ver.&lt;br /&gt;Het vrijgezellenfeest van Roelof H. Niet alleen ik, maar ook de rest zat hier al een tijdje naar uit te kijken.&lt;br /&gt;Aanvang was kwart voor 9 op de Galamadammen en van daaruit gingen we verder.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De GD groep reisde op de Ocularis naar Heeg en Roelof z'n vrienden op een bierfiets. De reis naar Heeg toe was al mooi. We hadden een vlot gebouwd waar Roelof later op kon zitten. Deze moest natuurlijk ook te water worden gelaten.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Uiteindelijk zijn we iets over 11 uur vertrokken vanaf de GD.&lt;br /&gt;Toen we nog geen 500 meter uit de kant waren, schoot het vlotje los. Gelukkig waren we met 3 bootjes, dus genoeg kansen om het vlot weer op te halen.&lt;br /&gt;Na een redelijke reis (en veel biertjes later) kwamen we eindelijk aan in Heeg. Hier zaten Roelof en zijn vrienden al op het teras biertjes te drinken. Aangezien wij er ook niet van houden om droog te staan deden we gezellig mee.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nog even later kwam er een vrouw langs die even een striptease deed. Om eerlijk te zijn vond ik haar niet super knap of zo. Maar ja, je kunt ook niet alles hebben.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ook dat hadden we weer gehad en konden nu dan vertrekken naar het eiland, waar we de rest van de avond zouden vertoeven.&lt;br /&gt;Lekker BBQ-en, boompjes opfikken, biertjes drinken, beerenburg drinken, schnaps, etc.... &lt;br /&gt;De dag was zeker geslaagd.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Zelf lag ik al om 12 uur in m'n slaapzak, maar volgens mij is de rest niet veel later gegaan. Je wordt namelijk best moe van het op het water zitten, zonnebaden en drinken.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Druk druk druk dus.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nog even 2 plaatjes als sfeer impressie.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/IMAGE_069_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.freezco.com/Pics/Digicam/IMAGE_082_web.jpg" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;</content>
  <ispublished>true</ispublished>
  <categories></categories>
  <comments></comments>
</post>